[
    {
        "tmdb_id": 574475,
        "title": "Final Destination Bloodlines",
        "overview": "Plagued by a violent recurring nightmare, college student Stefanie heads home to track down the one person who might be able to break the cycle and save her family from the grisly demise that inevitably awaits them all.",
        "original_title": "Final Destination Bloodlines",
        "poster_path": "/6WxhEvFsauuACfv8HyoVX6mZKFj.jpg",
        "release_date": "2025-05-09",
        "credits": [
            {
                "id": 3480304,
                "role": "Acting",
                "name": "Kaitlyn Santa Juana",
                "character": "Stefani Reyes"
            },
            {
                "id": 1547148,
                "role": "Acting",
                "name": "Teo Briones",
                "character": "Charlie Reyes"
            },
            {
                "id": 58724,
                "role": "Acting",
                "name": "Rya Kihlstedt",
                "character": "Darlene Campbell-Reyes"
            },
            {
                "id": 144852,
                "role": "Acting",
                "name": "Richard Harmon",
                "character": "Erik Campbell"
            },
            {
                "id": 1482198,
                "role": "Acting",
                "name": "Owen Patrick Joyner",
                "character": "Bobby Campbell"
            },
            {
                "id": 1938317,
                "role": "Director",
                "name": "Adam B. Stein",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [
            {
                "author": "CinemaSerf",
                "content": "Imagine if your room-mate kept getting recurring nightmares that she was going to find herself impaled on a rusty bit of iron after falling from a collapsed revolving restaurant hundreds of feet in the air? Yep - I\u2019d probably just quietly put a pillow over her head one night, too. Luckily, \u201cStefani\u201d (Kaitlyn Santa Reyes) gets to go home and try to get to the bottom of things. When she mentions this to her family, it turns out that the dream has it\u2019s roots in fact and that is all comes down to whacky grandma \u201cIris\u201d (Gabrielle Rose) who lives in a remote location that wouldn\u2019t have looked out of place in a \u201cMad Max\u201d movie and who has her own theory about just what happened on that very night, fifty years ago, and about death. As with the other \u201cFinal Destination\u201d series, death is much more of an animate object with a plan, a scheme and boy does it not like it when a plan doesn\u2019t come together. Pretty swiftly, the young lass concludes that over the intervening years the grim reaper has been settling scores and now it is the turn of her family. They all think she\u2019s bonkers, but when their attitudinal cousin \u201cErik\u201d (Richard Harmon) finds himself having an exceptionally narrow escape, they begin to sit up and take notice. Thing is, though, do they seriously think they can thwart the original man with the scythe? You know that expression about a moth fluttering it\u2019s wings by the Amazon and there being an tsunami in Sri Lanka? Well some of the deathly cause and effect scenarios here are just as entertainingly far fetched as we learn to appreciate the terrors of some otherwise benign garden implements, a nose-ring and a rusty old weathervane - to name but a few instruments - that can be used to facilitate our always brutal and gory journey to the hereafter. The disasters-in-waiting are all fairly visually teed up for us, so we can anticipate the grizzle before it inevitably occurs - but what we can\u2019t always do is anticipate just how these incidents will pan out. Death may have a plan, but it\u2019s an adaptable one and as the family start to dwindle in typically slasher-horror fashion we are able to pick out favourites (mine was the annoying \u201cAunt Brenda\u201d (April Talek)) and hope that they might be next! This is enjoyable stuff that needs to be watched in the spirit intended. No, the script isn\u2019t up to much nor are any of the standard acting performances from the Blumhouse book of scream then run before making implausible decisions and ending up - well you know how that usually pans out. Aim low and be prepared to be entertained, and though overlong, this ought to make you giggle and cringe a little.",
                "created_at": "2025-05-10T10:37:38.856Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/681f2c72aa0a2c16244b3aed"
            },
            {
                "author": "r96sk",
                "content": "<em>'Final Destination Bloodlines'</em> is unexpectedly terrific. I watched the original five movies two months ago and highly enjoyed the first flick, though the subsequent follow-ups weren't the best (though I did like <em>'Final Destination 5'</em>). This is the best sequel, no doubt.\r\n\r\nWhat I wanted going in was mindless fun and cool deaths. For me, it ticked both of those boxes with full conviction. I think I gained entertainment from every offing, which is pleasing. They are very nicely done, rather creative too. I'm sure the plot has holes, but honestly... <a href=\"https://youtu.be/RsYi2VH2y6U?si=EYdGbleQqyzUPFt6&t=2\" rel=\"nofollow\"><i>\"we don't care\"</i></a>.\r\n\r\nThe cast are all pleasing, there isn't anyone who blew me away or anything but I did really enjoy those onscreen here. Kaitlyn Santa Juana is the standout, but Gabrielle Rose, Richard Harmon and the rest (I see you, Teo Briones of <em>'Chucky'</em>) are all good value. The special effects are satisfying, as well.\r\n\r\nI will state that the film is possibly more funny than I think it intends to be, which isn't a bad thing whatsoever for me but I did sense it wasn't quite intending to be as amusing as it is in parts; even if they are, of course, going for laughs still. Maybe I'm wrong. All's well that ends well, either way.\r\n\r\nI'd rank this higher than the original. There isn't much in it, but this does narrowly outdo that one in my opinion. Kudos to all involved, because this release could've easily went down like a lead balloon (that sounds like a plot for one of these films; I want compo if that's what FD7 turns out to be, New Line Cinema).",
                "created_at": "2025-05-16T01:54:33.617Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/68269ad94918f4ee1b315acc"
            },
            {
                "author": "denise4719",
                "content": "Best final destination movie yet. It's unpredictable, tense and beautifully shot. Also love that they included Mortal Kombat 1 gameplay and had a cameo for Kitana showing off her fatal blow and gameplay. Awesome way to show and reference Mortal Kombat and the character of Kitana.",
                "created_at": "2025-05-18T01:27:52.995Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/68293798f6cf2076f3e24656"
            }
        ],
        "genres": [
            {
                "id": 27,
                "name": "Horror"
            },
            {
                "id": 9648,
                "name": "Mystery"
            },
            {
                "id": 35,
                "name": "Comedy"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Plagued by a violent recurring nightmare, college student Stefanie heads home to track down the one person who might be able to break the cycle and save her family from the grisly demise that inevitably awaits them all.",
                "tagline": "Death runs in the family."
            },
            {
                "iso_639_1": "ko",
                "iso_3166_1": "KR",
                "name": "\ud55c\uad6d\uc5b4/\uc870\uc120\ub9d0",
                "overview": "\ub05d\uc5c6\ub294 \uc545\ubabd\uc5d0 \uc2dc\ub2ec\ub9ac\ub358 \u2018\uc2a4\ud14c\ud30c\ub2c8\u2019\ub294 \uadf8 \uc6d0\uc778\uc744 \ucc3e\ub358 \uc911  \uc9d1\uc548 \ub300\ub300\ub85c \ub0b4\ub824\uc624\ub294 \uc8fd\uc74c\uc758 \uc800\uc8fc\uc640 \uadf8 \uc2e4\uccb4\ub97c \uc54c\uac8c \ub41c\ub2e4  \ub180\ub78d\uac8c\ub3c4, \uc8fd\uc74c\uc758 \uc21c\uc11c\uac00 \uc790\uc2e0\uc758 \uac00\uc871\uc5d0\uac8c \uc774\uc5b4\uc84c\uc74c\uc744 \uc54c\uac8c \ub418\ub294\ub370...  \uc774\uc81c, \ub2e4\uc74c \ucc28\ub840\ub294 \ub204\uad6c?",
                "tagline": "\uc8fd\uc74c\uc774 \ud53c\ubcf4\ub2e4 \uc9c4\ud558\uac8c \ub300\ubb3c\ub9bc\ub41c\ub2e4"
            },
            {
                "iso_639_1": "bg",
                "iso_3166_1": "BG",
                "name": "\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a",
                "overview": "\u0410\u043a\u043e \u0441\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0438\u0448 \u0432 \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0421\u043c\u044a\u0440\u0442\u0442\u0430, \u043d\u0435\u0449\u0430\u0442\u0430 \u0431\u044a\u0440\u0437\u043e \u0449\u0435 \u0437\u0430\u0433\u0440\u0443\u0431\u0435\u044f\u0442.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "MX",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Atragantada por una violenta pesadilla recurrente, la estudiante universitaria Stefanie regresa a casa para encontrar a la \u00fanica persona que podr\u00eda romper el ciclo y salvar a su familia de la horrible muerte que inevitablemente les espera a todos.",
                "tagline": "La muerte corre en la familia."
            },
            {
                "iso_639_1": "pt",
                "iso_3166_1": "BR",
                "name": "Portugu\u00eas",
                "overview": "Atormentada por um pesadelo violento recorrente, a estudante universit\u00e1ria Stefanie volta para casa para encontrar a \u00fanica pessoa que pode quebrar o ciclo e salvar sua fam\u00edlia do destino horr\u00edvel que inevitavelmente os aguarda.",
                "tagline": "A morte est\u00e1 na fam\u00edlia"
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u8457\u540d\u6050\u6016\u7247\u7cfb\u5217\u300a\u6b7b\u795e\u6765\u4e86\u300b\u8981\u62cd\u7b2c\u516d\u90e8\u4e86\u3002\u65b0\u7ebf\u5f71\u4e1a\u5df2\u8058\u8bf7\u300a\u7535\u952f\u60ca\u9b424/5/6/7\u300b\u7f16\u5267Patrick Melton\u548cMarcus Dunstan\u4e3a\u300a\u6b7b\u795e\u6765\u4e866\u300b\u5199\u5267\u672c\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "vi",
                "iso_3166_1": "VN",
                "name": "Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "uk",
                "iso_3166_1": "UA",
                "name": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0456 \u2013 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0434\u0436\u0443, \u044f\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0456\u0439\u043d\u043e \u043c\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0434\u0438\u043d \u0456 \u0442\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440. \u0412\u043e\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0430\u0454 \u0434\u043e\u0434\u043e\u043c\u0443 \u0432 \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0430\u0445 \u0454\u0434\u0438\u043d\u043e\u0457 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438, \u044f\u043a\u0430 \u0437\u0434\u0430\u0442\u043d\u0430 \u0432\u0440\u044f\u0442\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0456 \u0456 \u0440\u043e\u0437\u0456\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0446\u0438\u043a\u043b \u0436\u0430\u0445\u043b\u0438\u0432\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0434\u0456\u0439.",
                "tagline": "\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0441\u043f\u0430\u0434\u043e\u043a"
            },
            {
                "iso_639_1": "pt",
                "iso_3166_1": "PT",
                "name": "Portugu\u00eas",
                "overview": "Parcela desconhecida. H\u00e1 rumores que se ir\u00e1 centrar no mundo dos primeiros socorros (Bombeiros, primeiros socorros...).",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Stefani, 18 ans, fait d\u2019affreux cauchemars. Dans ceux-ci, elle voit sa grand-m\u00e8re \u00e9chapper \u00e0 la mort dans un accident qui aurait d\u00fb la tuer il y a 50 ans. Son anc\u00eatre a r\u00e9ussi alors \u00e0 esquiver le d\u00e9c\u00e8s jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 80 ans ou elle meurt de fa\u00e7on naturelle. \u00c0 cause de ce miracle, toute sa descendance doit quelque chose \u00e0 la mort.",
                "tagline": "La mort n'oublie pas. La mort ne pardonne pas."
            },
            {
                "iso_639_1": "hr",
                "iso_3166_1": "HR",
                "name": "Hrvatski",
                "overview": "Nasilni, ponavljaju\u0107i ko\u0161mar progonjuje studenticu Stefanie. Odlu\u010dna prekinuti taj smrtonosni ciklus, vra\u0107a se ku\u0107i kako bi prona\u0161la osobu koja bi joj mogla pomo\u0107i spasiti obitelj od neizbje\u017ene sudbine.",
                "tagline": "Smrt ostaje u obitelji."
            },
            {
                "iso_639_1": "el",
                "iso_3166_1": "GR",
                "name": "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac",
                "overview": "\u0392\u03b1\u03c3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03b2\u03af\u03b1\u03b9\u03bf \u03b5\u03c6\u03b9\u03ac\u03bb\u03c4\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03cc\u03bb\u03bf \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ad\u03c1\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9, \u03b7 \u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 Stefanie \u03b1\u03bd\u03b1\u03b6\u03b7\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ac\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf \u03c0\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c0\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c6\u03b1\u03cd\u03bb\u03bf \u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03bf \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03cc\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7, \u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03c4\u03ae \u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440\u044b. \u041e\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0435 \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u041d\u043e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0441\u043e\u043d \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443 \u0435\u0435 \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0438 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0439. 50 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u0438\u0442\u0440\u0438\u0442\u044c \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043f\u0430\u0441\u043b\u043e \u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0432\u0441\u0435\u043c \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c, \u043a\u0442\u043e \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0431\u044b \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u044b. \u0421\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c. \u041d\u043e \u044d\u0442\u043e \u0435\u0449\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0435: \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043a\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0442\u044c, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f...",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "CA",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Une \u00e9tudiante voit la Mort r\u00e9clamer des membres de sa famille, en raison de la survie miraculeuse de sa grand-m\u00e8re dans l'effondrement d'un immeuble 50 ans plus t\u00f4t.",
                "tagline": "La Mort est une Histoire de Famille"
            },
            {
                "iso_639_1": "th",
                "iso_3166_1": "TH",
                "name": "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22",
                "overview": "\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e1f\u0e32\u0e19\u0e35 \u0e19\u0e31\u0e01\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e08\u0e2d\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e1d\u0e31\u0e19\u0e23\u0e49\u0e32\u0e22\u0e17\u0e35\u0e48\u0e23\u0e38\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e0b\u0e49\u0e33\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e0b\u0e49\u0e33\u0e40\u0e25\u0e48\u0e32 \u0e08\u0e36\u0e07\u0e21\u0e38\u0e48\u0e07\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e01\u0e25\u0e31\u0e1a\u0e1a\u0e49\u0e32\u0e19\u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e04\u0e19\u0e46 \u0e2b\u0e19\u0e36\u0e48\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2d\u0e32\u0e08\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e32\u0e23\u0e16\u0e17\u0e33\u0e25\u0e32\u0e22\u0e27\u0e07\u0e08\u0e23\u0e19\u0e35\u0e49\u0e41\u0e25\u0e30\u0e0a\u0e48\u0e27\u0e22\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e04\u0e23\u0e31\u0e27\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e08\u0e32\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e15\u0e32\u0e22\u0e2d\u0e31\u0e19\u0e19\u0e48\u0e32\u0e2a\u0e22\u0e14\u0e2a\u0e22\u0e2d\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e23\u0e2d\u0e1e\u0e27\u0e01\u0e40\u0e02\u0e32\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e22\u0e48\u0e32\u0e07\u0e2b\u0e25\u0e35\u0e01\u0e40\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e07\u0e44\u0e21\u0e48\u0e44\u0e14\u0e49",
                "tagline": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e15\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e37\u0e1a\u0e17\u0e2d\u0e14\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e22\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e14"
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Acosada por una violenta pesadilla recurrente, la estudiante universitaria Stefanie se dirige a casa para localizar a la \u00fanica persona que podr\u00eda ser capaz de romper el ciclo y salvar a su familia de la espeluznante muerte que inevitablemente les espera a todos.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "tr",
                "iso_3166_1": "TR",
                "name": "T\u00fcrk\u00e7e",
                "overview": "E\u011fer \"\u00f6l\u00fcm\u00fcn\" planlar\u0131n\u0131 bozarsan\u0131z, i\u015fler \u00e7ok karma\u015f\u0131k bir hal alabilir... S\u00fcrekli tekrar eden \u015fiddetli bir k\u00e2busla bo\u011fu\u015fan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Stefanie, bu d\u00f6ng\u00fcy\u00fc k\u0131r\u0131p aile fertlerini, onlar\u0131 bekleyen korkun\u00e7 \u00f6l\u00fcmden kurtarabilecek tek ki\u015finin izini s\u00fcrmek i\u00e7in eve d\u00f6ner.",
                "tagline": "\u00d6l\u00fcm ailemizin kaderi."
            },
            {
                "iso_639_1": "ro",
                "iso_3166_1": "RO",
                "name": "Rom\u00e2n\u0103",
                "overview": "A \u0219asea tran\u0219\u0103 din franciza Destina\u021bia final\u0103. Intriga o s\u0103 fie anun\u021bat\u0103.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "HK",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u5927\u5b78\u751f Stefanie \u88ab\u4e00\u500b\u53cd\u8986\u51fa\u73fe\u7684\u66b4\u529b\u5669\u5922\u56f0\u64fe\uff0c\u65bc\u662f\u5979\u56de\u5230\u5bb6\u4e2d\uff0c\u627e\u51fa\u552f\u4e00\u53ef\u4ee5\u6253\u7834\u9019\u500b\u5faa\u74b0\u7684\u4eba\uff0c\u62ef\u6551\u6574\u500b\u5bb6\u65cf\uff0c\u52d9\u6c42\u4ee4\u5404\u4eba\u9003\u51fa\u8d70\u4e0d\u6389\u7684\u53ef\u6015\u6b7b\u4ea1\u9b54\u5492\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "it",
                "iso_3166_1": "IT",
                "name": "Italiano",
                "overview": "Tormentata da un violento incubo ricorrente, Stefanie torna a casa dal college per rintracciare l'unica persona in grado di interrompere un ciclo mortale che coinvolge i membri della sua famiglia, e salvarli dalla macabra fine che inevitabilmente li attende.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fa",
                "iso_3166_1": "IR",
                "name": "\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc",
                "overview": "\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u0646\u06cc\u060c \u062f\u0627\u0646\u0634\u062c\u0648\u06cc \u062f\u0627\u0646\u0634\u06af\u0627\u0647 \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u062e\u0627\u0637\u0631 \u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0628\u0648\u0633 \u0645\u06a9\u0631\u0631 \u0648 \u0648\u062d\u0634\u062a\u0646\u0627\u06a9 \u062f\u0686\u0627\u0631 \u0639\u0630\u0627\u0628 \u0627\u0633\u062a\u060c \u0628\u0647 \u062e\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0631\u0645\u06cc\u200c\u06af\u0631\u062f\u062f \u062a\u0627 \u0634\u062e\u0635\u06cc \u0631\u0627 \u067e\u06cc\u062f\u0627 \u06a9\u0646\u062f \u06a9\u0647 \u0645\u0645\u06a9\u0646 \u0627\u0633\u062a \u0628\u062a\u0648\u0627\u0646\u062f \u0627\u06cc\u0646 \u0686\u0631\u062e\u0647 \u0631\u0627 \u0628\u0634\u06a9\u0646\u062f \u0648 \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u200c\u0627\u0634 \u0631\u0627 \u0627\u0632 \u0633\u0631\u0646\u0648\u0634\u062a \u062e\u0648\u0646\u06cc\u0646\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0637\u0648\u0631 \u062d\u062a\u0645 \u062f\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a \u0646\u062c\u0627\u062a \u062f\u0647\u062f.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "sk",
                "iso_3166_1": "SK",
                "name": "Sloven\u010dina",
                "overview": "Vysoko\u0161kolsk\u00e1 \u0161tudentka, su\u017eovan\u00e1 opakuj\u00facou sa no\u010dnou morou, sa vracia domov, aby na\u0161la jedin\u00fa osobu, ktor\u00e1 m\u00f4\u017ee prelomi\u0165 kruh a zachr\u00e1ni\u0165 jej rodinu pred stra\u0161n\u00fdm osudom, ktor\u00fd ich \u010dak\u00e1.",
                "tagline": "Smr\u0165 maj\u00fa v rodine"
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Dr\u0119czona przez powtarzaj\u0105cy si\u0119 koszmar, studentka Stefanie wraca do domu, aby odnale\u017a\u0107 osob\u0119, kt\u00f3ra mog\u0142aby przerwa\u0107 cykl i ocali\u0107 jej rodzin\u0119 przed makabryczn\u0105 \u015bmierci\u0105, kt\u00f3ra nieuchronnie czeka ich wszystkich.",
                "tagline": "\u015amier\u0107 jest dziedziczna."
            },
            {
                "iso_639_1": "lt",
                "iso_3166_1": "LT",
                "name": "Lietuvi\u0173",
                "overview": "Stefanij\u0105 jau kuris laikas vargina tas pats ko\u0161maras: mergina nuolat sapnuoja, kad \u017e\u016bva gaisre, kuris \u012fvyko pra\u0117jusio am\u017eiaus viduryje. I\u0161varginta ko\u0161maro, ji pama\u017eu i\u0161siai\u0161kina, kad bent jau kai kurie sapno \u012fvykiai \u2013 absoliuti tiesa. Jos mo\u010diut\u0117 i\u0161 ties\u0173 vos nesudeg\u0117 gaisre, ir nors \u0161iai tuomet pavyko i\u0161sigelb\u0117ti, mirtis visada pasiima savo aukas. Dabar, kai pavojus gresia jau pa\u010diai Stefanijai ir jos \u0161eimai, merginai teks surasti b\u016bd\u0105, kaip dar kart\u0105 apgauti mirt\u012f.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u6545\u4e8b\u63cf\u8ff0\u5927\u5b78\u751f\u53f2\u9edb\u82ac\u59ae\u98fd\u53d7\u53cd\u8986\u51fa\u73fe\u7684\u66b4\u529b\u60e1\u5922\u6240\u56f0\u64fe\uff0c\u65bc\u662f\u6c7a\u5b9a\u56de\u5230\u5bb6\u9109\uff0c\u5c0b\u627e\u552f\u4e00\u53ef\u80fd\u6253\u7834\u9019\u500b\u5faa\u74b0\u7684\u4eba\uff0c\u4e26\u62ef\u6551\u5bb6\u4eba\u514d\u65bc\u7121\u6cd5\u907f\u514d\u7684\u53ef\u6015\u5384\u904b\u3002",
                "tagline": "\u5982\u679c\u4f60\u8207\u6b7b\u795e\u4f5c\u5c0d\uff0c\u4e00\u5207\u6703\u8b8a\u5f97\u975e\u5e38\u2026\u2026\u6df7\u4e82"
            },
            {
                "iso_639_1": "fi",
                "iso_3166_1": "FI",
                "name": "suomi",
                "overview": "Toistuvan v\u00e4kivaltaisen painajaisunen vaivaama opiskelija Stefanie l\u00e4htee kotiinsa j\u00e4ljitt\u00e4m\u00e4\u00e4n ainoaa henkil\u00f6\u00e4, joka voisi katkaista painajaiskierteen ja pelastaa h\u00e4nen perheens\u00e4 kammottavalta kuolemalta, joka v\u00e4ist\u00e4m\u00e4tt\u00e4 odottaa heit\u00e4 kaikkia.",
                "tagline": "Kuolema on sukuvika"
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "Immer wieder wird die Studentin Stefanie von einem schrecklichen Albtraum heimgesucht. Sie beschlie\u00dft, in ihre Heimatstadt zur\u00fcckzukehren. Dort hofft sie, die einzige Person zu finden, die den Teufelskreis durchbrechen und ihre gesamte Familie vor dem grausamen Tod bewahren kann, der sie alle unweigerlich erwartet \u2026",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "he",
                "iso_3166_1": "IL",
                "name": "\u05e2\u05b4\u05d1\u05b0\u05e8\u05b4\u05d9\u05ea",
                "overview": "\u05e1\u05d8\u05e4\u05e0\u05d9, \u05e1\u05d8\u05d5\u05d3\u05e0\u05d8\u05d9\u05ea \u05e6\u05e2\u05d9\u05e8\u05d4, \u05e0\u05e8\u05d3\u05e4\u05ea \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05e1\u05d9\u05d5\u05d8 \u05d0\u05dc\u05d9\u05dd \u05e9\u05d7\u05d5\u05d6\u05e8 \u05e2\u05dc \u05e2\u05e6\u05de\u05d5. \u05e0\u05d7\u05d5\u05e9\u05d4 \u05dc\u05e9\u05d1\u05d5\u05e8 \u05d0\u05ea \u05d4\u05de\u05e2\u05d2\u05dc \u05d5\u05dc\u05de\u05e0\u05d5\u05e2 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d2\u05d5\u05e8\u05dc \u05d4\u05de\u05d6\u05e2\u05d6\u05e2 \u05e9\u05de\u05d0\u05d9\u05d9\u05dd \u05e2\u05dc \u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05ea\u05d4, \u05d4\u05d9\u05d0 \u05d7\u05d5\u05d6\u05e8\u05ea \u05d4\u05d1\u05d9\u05ea\u05d4 \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05de\u05e6\u05d5\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d4\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05d9\u05d7\u05d9\u05d3 \u05e9\u05e2\u05e9\u05d5\u05d9 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d5\u05ea \u05de\u05e1\u05d5\u05d2\u05dc \u05dc\u05d4\u05e6\u05d9\u05dc \u05d0\u05d5\u05ea\u05dd \u05de\u05d4\u05ea\u05d4\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05d5\u05de\u05d4 \u05d0\u05e9\u05e8, \u05d1\u05d0\u05d5\u05e4\u05df \u05d1\u05dc\u05ea\u05d9 \u05e0\u05de\u05e0\u05e2, \u05de\u05d7\u05db\u05d4 \u05dc\u05d4\u05dd.",
                "tagline": "\u05d4\u05de\u05d5\u05d5\u05ea \u05e2\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d1\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4."
            },
            {
                "iso_639_1": "hi",
                "iso_3166_1": "IN",
                "name": "\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "id",
                "iso_3166_1": "ID",
                "name": "Bahasa indonesia",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "hu",
                "iso_3166_1": "HU",
                "name": "Magyar",
                "overview": "Ahogy az els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3k egy csoportja menek\u00fcl a hal\u00e1l szor\u00edt\u00e1s\u00e1b\u00f3l, egyre val\u00f3sz\u00edn\u0171tlenebb \u00e9s gyilkosabb balesetekben halnak meg.  (szarka84)",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "cs",
                "iso_3166_1": "CZ",
                "name": "\u010cesk\u00fd",
                "overview": "Vysoko\u0161kola\u010dku Stefanie pron\u00e1sleduj\u00ed d\u011bsiv\u00e9 no\u010dn\u00ed m\u016fry pln\u00e9 n\u00e1sil\u00ed. Ve snaze odhalit pravdu se vrac\u00ed dom\u016f, kde se sna\u017e\u00ed naj\u00edt jedin\u00e9ho \u010dlov\u011bka, kter\u00fd by mohl p\u0159eru\u0161it \u0159et\u011bzec tragick\u00fdch ud\u00e1lost\u00ed a zachr\u00e1nit jej\u00ed rodinu p\u0159ed nevyhnuteln\u00fdm osudem.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "CH",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "et",
                "iso_3166_1": "EE",
                "name": "Eesti",
                "overview": "\u00dclikoolitudengit Stefaniet painab korduv v\u00e4givaldne \u00f5udusunen\u00e4gu. Ta suundub koju, et leida \u00fcles ainus, kes suudaks n\u00f5iaringi l\u00f5hkuda ja p\u00e4\u00e4sta pere neid paratamatult ootava kohutava l\u00f5pu k\u00e4est.",
                "tagline": "Surm liigub peres"
            },
            {
                "iso_639_1": "lv",
                "iso_3166_1": "LV",
                "name": "Latvie\u0161u",
                "overview": "Past\u0101v\u012bgi redzot varm\u0101c\u012bgus murgus, koled\u017eas studente Stefanija dodas uz m\u0101j\u0101m, lai atrastu vien\u012bgo cilv\u0113ku, kur\u0161 sp\u0113tu izbeigt notikumu atk\u0101rto\u0161anos un izgl\u0101bt vi\u0146as \u0123imeni no briesm\u012bg\u0101s n\u0101ves, kas nenov\u0113r\u0161ami gaida vi\u0146us visus.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ta",
                "iso_3166_1": "IN",
                "name": "\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "te",
                "iso_3166_1": "IN",
                "name": "\u0c24\u0c46\u0c32\u0c41\u0c17\u0c41",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "sl",
                "iso_3166_1": "SI",
                "name": "Sloven\u0161\u010dina",
                "overview": "\u0160tudentka Stefanie, ki jo mu\u010dijo kroni\u010dne no\u010dne more, se vrne domov, da bi na\u0161la osebo, ki bi lahko edina prekinila ta mu\u010dni krog in re\u0161ila njeno dru\u017eino pred grozljivo smrtjo, ki neizogibno \u010daka vse.",
                "tagline": "Smrt je v dru\u017eini."
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "Geplaagd door een gewelddadige terugkerende nachtmerrie, gaat student Stefanie naar huis om de ene persoon op te sporen die mogelijk de cyclus kan doorbreken en haar familie kan redden van de griezelige ondergang die onvermijdelijk op hen wacht.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "sv",
                "iso_3166_1": "SE",
                "name": "svenska",
                "overview": "College-studenten Stefani pl\u00e5gas av en v\u00e5ldsam och \u00e5terkommande mardr\u00f6m. Hon \u00e5terv\u00e4nder hem f\u00f6r att leta upp den enda person som kanske kan bryta den onda cirkeln och r\u00e4dda hennes familj fr\u00e5n det grymma \u00f6de som oundvikligen v\u00e4ntar dem alla.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ar",
                "iso_3166_1": "SA",
                "name": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629",
                "overview": "\u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0639\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0628\u0648\u0633 \u0639\u0646\u064a\u0641 \u0645\u062a\u0643\u0631\u0631\u060c \u062a\u0639\u0648\u062f \u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647\u0627 \u0644\u062a\u0639\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0642\u0627\u062f\u0631\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0633\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0648\u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0646\u062a\u0638\u0631\u0647\u0645 \u062c\u0645\u064a\u0639\u064b\u0627 \u062d\u062a\u0645\u064b\u0627.",
                "tagline": "\u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u064a\u062c\u0631\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629."
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 1946,
                "name": "restaurant"
            },
            {
                "id": 10292,
                "name": "gore"
            },
            {
                "id": 9663,
                "name": "sequel"
            },
            {
                "id": 10170,
                "name": "premonition"
            },
            {
                "id": 10855,
                "name": "fate"
            },
            {
                "id": 34079,
                "name": "death"
            },
            {
                "id": 199686,
                "name": "near-death experience"
            },
            {
                "id": 208992,
                "name": "1960s"
            },
            {
                "id": 240606,
                "name": "cheating death"
            },
            {
                "id": 256183,
                "name": "supernatural horror"
            },
            {
                "id": 315058,
                "name": "horror"
            },
            {
                "id": 342995,
                "name": "teen scream"
            }
        ],
        "budget": 50000000,
        "origin_country": [
            "US"
        ],
        "runtime": 110,
        "revenue": 47400000,
        "tagline": "Death runs in the family."
    },
    {
        "tmdb_id": 1400288,
        "title": "Deaf President Now!",
        "overview": "Discover the story of the greatest civil rights movement most people have never heard about. During eight tumultuous days in 1988 at the world's only Deaf university, four students must find a way to lead a revolution\u2014and change the course of history.",
        "original_title": "Deaf President Now!",
        "poster_path": "/hbTq1jfuGtLo1pdAY0gcbJcCWlF.jpg",
        "release_date": "2025-01-28",
        "credits": [
            {
                "id": 4989220,
                "role": "Acting",
                "name": "I. King Jordan",
                "character": "Self"
            },
            {
                "id": 5232531,
                "role": "Acting",
                "name": "Jerry Covell",
                "character": "Self"
            },
            {
                "id": 5232532,
                "role": "Acting",
                "name": "Bridgetta Bourne-Firl",
                "character": "Self"
            },
            {
                "id": 5232533,
                "role": "Acting",
                "name": "Tim Rarus",
                "character": "Self"
            },
            {
                "id": 5232535,
                "role": "Acting",
                "name": "Greg Hlibok",
                "character": "Self"
            },
            {
                "id": 1517002,
                "role": "Director",
                "name": "Nyle DiMarco",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Discover the story of the greatest civil rights movement most people have never heard about. During eight tumultuous days in 1988 at the world's only Deaf university, four students must find a way to lead a revolution\u2014and change the course of history.",
                "tagline": "The revolution that refused to be silenced."
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Descubre la historia del gran movimiento por los derechos civiles que poca gente conoce. Durante ocho convulsos d\u00edas de 1988, en la \u00fanica universidad para personas sordas del mundo, cuatro estudiantes deben lograr liderar una revoluci\u00f3n y cambiar la historia.",
                "tagline": "Una revoluci\u00f3n a toda voz."
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "Die Geschichte der gr\u00f6\u00dften B\u00fcrgerrechtsbewegung, von der die meisten noch nie geh\u00f6rt haben. W\u00e4hrend vier chaotischen Tagen versuchen vier Studierende an der weltweit einzigen Uni f\u00fcr Geh\u00f6rlose eine Revolution anzuf\u00fchren und den Lauf der Geschichte zu \u00e4ndern.",
                "tagline": "Eine Revolution, die sich Geh\u00f6r verschaffte."
            },
            {
                "iso_639_1": "ar",
                "iso_3166_1": "AE",
                "name": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629",
                "overview": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u0648\u0627 \u0642\u0635\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645 \u064a\u0633\u0645\u0639 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0642\u0637. \u0641\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0639\u0635\u064a\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1988 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064f\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0627\u0636\u0637\u0631 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0637\u0644\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0648\u0633\u064a\u0644\u0629 \u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0648\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e.",
                "tagline": "\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0633\u0631\u062a \u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0645\u062a."
            },
            {
                "iso_639_1": "ar",
                "iso_3166_1": "SA",
                "name": "\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629",
                "overview": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u0648\u0627 \u0642\u0635\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645 \u064a\u0633\u0645\u0639 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0642\u0637. \u0641\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0639\u0635\u064a\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1988 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064f\u0645 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0627\u0636\u0637\u0631 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0637\u0644\u0627\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0648\u0633\u064a\u0644\u0629 \u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0648\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0645\u062c\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e.",
                "tagline": "\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0643\u0633\u0631\u062a \u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0645\u062a."
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "HK",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u767c\u6398\u4e00\u6bb5\u9bae\u70ba\u4eba\u77e5\u3001\u5049\u5927\u6c11\u6b0a\u904b\u52d5\u7684\u6545\u4e8b\u30021988\u5e74\u52d5\u76ea\u7684\u516b\u65e5\u5167\uff0c\u5728\u4e16\u4e0a\u552f\u4e00\u807d\u969c\u5927\u5b78\u88e1\uff0c\u56db\u4f4d\u5b78\u751f\u5fc5\u9808\u8a2d\u6cd5\u9818\u5c0e\u4e00\u5834\u9769\u547d\uff0c\u5f9e\u800c\u6539\u8b8a\u6b77\u53f2\u9032\u7a0b\u3002",
                "tagline": "\u516c\u7fa9\u4e4b\u8072\uff0c\u5436\u558a\u6709\u7406\u3002"
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "SG",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u672c\u7247\u63ed\u793a\u4e00\u573a\u9c9c\u4e3a\u4eba\u77e5\u3001\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6c11\u6743\u8fd0\u52a8\u6545\u4e8b\u30021988\u5e74\uff0c\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u552f\u4e00\u7684\u804b\u4eba\u5927\u5b66\u91cc\uff0c\u56db\u540d\u5b66\u751f\u5fc5\u987b\u5728\u52a8\u8361\u7684\u516b\u5929\u91cc\u627e\u5230\u529e\u6cd5\u9886\u5bfc\u4e00\u573a\u9769\u547d\u5e76\u6539\u53d8\u5386\u53f2\u8fdb\u7a0b\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u63a2\u7d22\u5927\u591a\u6578\u4eba\u5f9e\u672a\u807d\u904e\u4e4b\u6700\u5049\u5927\u7684\u6c11\u6b0a\u904b\u52d5\u6545\u4e8b\u30021988 \u5e74\uff0c\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u552f\u4e00\u4e00\u6240\u807e\u4eba\u5927\u5b78\u7684\u516b\u5929\u52d5\u76ea\u4e2d\uff0c\u56db\u540d\u5b78\u751f\u5fc5\u9808\u627e\u5230\u4e00\u7a2e\u65b9\u6cd5\u4f86\u9818\u5c0e\u4e00\u5834\u9769\u547d\u4e26\u6539\u8b8a\u6b77\u53f2\u7684\u9032\u7a0b\u3002",
                "tagline": "\u8ffd\u6c42\u6b63\u7fa9\uff0c\u7d55\u4e0d\u5664\u8072\u3002"
            },
            {
                "iso_639_1": "cs",
                "iso_3166_1": "CZ",
                "name": "\u010cesk\u00fd",
                "overview": "Objevte p\u0159\u00edb\u011bh nejv\u011bt\u0161\u00edho hnut\u00ed za ob\u010dansk\u00e1 pr\u00e1va, o kter\u00e9m v\u011bt\u0161ina lid\u00ed nikdy nesly\u0161ela. B\u011bhem osmi bou\u0159liv\u00fdch dn\u016f roku 1988 na jedin\u00e9 univerzit\u011b pro nesly\u0161\u00edc\u00ed na sv\u011bt\u011b mus\u00ed \u010dty\u0159i studenti naj\u00edt zp\u016fsob, jak v\u00e9st revoluci a zm\u011bnit b\u011bh d\u011bjin.",
                "tagline": "Revoluce, kter\u00e1 se nenechala uml\u010det."
            },
            {
                "iso_639_1": "da",
                "iso_3166_1": "DK",
                "name": "Dansk",
                "overview": "Oplev historien om den st\u00f8rste borgerrettighedsbev\u00e6gelse, som de fleste aldrig har h\u00f8rt om. I l\u00f8bet af otte dage i 1988 p\u00e5 det eneste universitet for d\u00f8ve m\u00e5 fire studerende st\u00e5 i spidsen for en vred menneskem\u00e6ngde og \u00e6ndre historiens gang.",
                "tagline": "En revolution, der rungede verden over."
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "Ontdek het verhaal van de grootste burgerrechtenbeweging waar bijna niemand van gehoord heeft. In acht bewogen dagen in 1988, aan de enige universiteit ter wereld voor doven, zoeken vier studenten een manier om een revolutie te ontketenen en de geschiedenis voorgoed te veranderen.",
                "tagline": "De revolutie die zich het zwijgen niet liet opleggen."
            },
            {
                "iso_639_1": "fi",
                "iso_3166_1": "FI",
                "name": "suomi",
                "overview": "Tutustu historian t\u00e4rkeimp\u00e4\u00e4n kansalaisliikkeeseen, josta maailma ei ole kuullut. Vuonna 1988 kahdeksan myrskyis\u00e4n p\u00e4iv\u00e4n ajan, maailman ainoassa kuurojen yliopistossa nelj\u00e4 opiskelijaa yritt\u00e4\u00e4 l\u00f6yt\u00e4\u00e4 keinon johtaa vallankumousta - ja muuttaa historiaa.",
                "tagline": "Vallankumous, joka ei vaiennut."
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "D\u00e9couvrez l'histoire du plus grand mouvement de d\u00e9fense des droits civiques, dont la plupart des gens n'ont jamais entendu parler. En 1988, pendant une semaine tumultueuse, dans la seule universit\u00e9 au monde destin\u00e9e aux Sourds, quatre \u00e9tudiants m\u00e8nent une r\u00e9volution et changent le cours de l'histoire.",
                "tagline": "Une r\u00e9volution pour plus d\u2019espoir et d\u2019inclusion."
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "CA",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "D\u00e9couvrez l'histoire du plus grand mouvement de d\u00e9fense des droits civiques, dont la plupart des gens n'ont jamais entendu parler. En 1988, pendant une semaine tumultueuse, dans la seule universit\u00e9 au monde destin\u00e9e aux Sourds, quatre \u00e9tudiants m\u00e8nent une r\u00e9volution et changent le cours de l'histoire.",
                "tagline": "La r\u00e9volution qui a su se faire entendre."
            },
            {
                "iso_639_1": "el",
                "iso_3166_1": "GR",
                "name": "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac",
                "overview": "\u0391\u03bd\u03b1\u03ba\u03b1\u03bb\u03cd\u03c8\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03cc\u03bd \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03b7 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b9\u03bf \u03bc\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03b9\u03ce\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd. \u03a3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bf\u03ba\u03c4\u03ce \u03c4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03c9\u03b4\u03ce\u03bd \u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03ce\u03bd \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b9\u03c2 \u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2 \u03b7\u03b3\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03c9\u03c6\u03ce\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf 1988 \u03ba\u03b9 \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03bf\u03bd \u03c1\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1\u03c2.",
                "tagline": "\u0397 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b5 \u03c3\u03af\u03b3\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03b3\u03bc\u03ae."
            },
            {
                "iso_639_1": "he",
                "iso_3166_1": "IL",
                "name": "\u05e2\u05b4\u05d1\u05b0\u05e8\u05b4\u05d9\u05ea",
                "overview": "\u05d2\u05dc\u05d5 \u05d0\u05ea \u05e1\u05d9\u05e4\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05ea\u05e0\u05d5\u05e2\u05d4 \u05de\u05d3\u05d4\u05d9\u05de\u05d4 \u05dc\u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05d0\u05d6\u05e8\u05d7, \u05e9\u05db\u05de\u05e2\u05d8 \u05d0\u05e3 \u05d0\u05d7\u05d3 \u05dc\u05d0 \u05e9\u05de\u05e2 \u05e2\u05dc\u05d9\u05d4. \u05d1\u05de\u05d4\u05dc\u05da \u05e9\u05de\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d9\u05de\u05d9\u05dd \u05e1\u05d5\u05e2\u05e8\u05d9\u05dd \u05d1-1988 \u05d1\u05d0\u05d5\u05e0\u05d9\u05d1\u05e8\u05e1\u05d9\u05d8\u05d4 \u05dc\u05d7\u05d9\u05e8\u05e9\u05d9\u05dd \u05d4\u05d9\u05d7\u05d9\u05d3\u05d4 \u05d1\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd, \u05d0\u05e8\u05d1\u05e2\u05d4 \u05e1\u05d8\u05d5\u05d3\u05e0\u05d8\u05d9\u05dd \u05d7\u05d9\u05d9\u05d1\u05d9\u05dd \u05dc\u05de\u05e6\u05d5\u05d0 \u05d3\u05e8\u05da \u05dc\u05d4\u05d5\u05d1\u05d9\u05dc \u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d4 - \u05d5\u05dc\u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d0\u05ea \u05de\u05d4\u05dc\u05da \u05d4\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4.",
                "tagline": "\u05d4\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d4 \u05e9\u05d0\u05d9 \u05d0\u05e4\u05e9\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d4\u05e9\u05ea\u05d9\u05e7."
            },
            {
                "iso_639_1": "hi",
                "iso_3166_1": "IN",
                "name": "\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940",
                "overview": "\u0926\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u092a\u0939\u0932\u0947 \u0928\u093e\u0917\u0930\u093f\u0915 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u0940 \u0915\u0939\u093e\u0928\u0940 \u091c\u093e\u0928\u0947\u0902, \u091c\u093f\u0938\u0915\u0947 \u092c\u093e\u0930\u0947 \u092e\u0947\u0902 \u091c\u093c\u094d\u092f\u093e\u0926\u093e\u0924\u0930 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u0928\u0939\u0940\u0902 \u0938\u0941\u0928\u093e \u0939\u0948\u0964 1988 \u092e\u0947\u0902 \u0926\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e \u0915\u0940 \u0907\u0915\u0932\u094c\u0924\u0940 \u092c\u0927\u093f\u0915 \u092f\u0941\u0928\u093f\u0935\u0930\u094d\u0938\u093f\u091f\u0940 \u092e\u0947\u0902 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u092e\u0941\u0936\u094d\u0915\u093f\u0932 \u0906\u0920 \u0926\u093f\u0928\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0926\u094c\u0930\u093e\u0928, \u091a\u093e\u0930 \u091b\u093e\u0924\u094d\u0930\u094b\u0902 \u0915\u094b \u0915\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093f \u0915\u0930\u0928\u0947 \u0915\u093e \u0924\u0930\u0940\u0915\u093e \u0922\u0942\u0901\u0922\u0928\u093e \u0939\u094b\u0917\u093e \u0914\u0930 \u0907\u0924\u093f\u0939\u093e\u0938 \u092c\u0926\u0932\u0928\u093e \u0939\u094b\u0917\u093e\u0964",
                "tagline": "\u090f\u0915 \u0910\u0938\u0940 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093f \u091c\u093f\u0938\u0915\u0940 \u0906\u0935\u093e\u091c\u093c \u0915\u094b \u0926\u092c\u093e\u092f\u093e \u0928 \u091c\u093e \u0938\u0915\u093e\u0964"
            },
            {
                "iso_639_1": "hu",
                "iso_3166_1": "HU",
                "name": "Magyar",
                "overview": "A legnagyobb polg\u00e1rjogi mozgalom t\u00f6rt\u00e9nete, amelyr\u0151l sokan nem hallottak. 1988-ban, a vil\u00e1g egyetlen siket egyetem\u00e9n, nyolc napon \u00e1t n\u00e9gy di\u00e1k megv\u00e1ltoztatja a t\u00f6rt\u00e9nelmet.",
                "tagline": "A forradalom, amit nem lehet elhallgattatni."
            },
            {
                "iso_639_1": "id",
                "iso_3166_1": "ID",
                "name": "Bahasa indonesia",
                "overview": "Temukan kisah gerakan hak-hak sipil terhebat yang belum pernah didengar kebanyakan orang. Selama delapan hari penuh gejolak pada tahun 1988 di satu-satunya universitas Tuli di dunia, empat mahasiswa harus menemukan cara untuk memimpin revolusi\u2014dan mengubah arah sejarah.",
                "tagline": "Revolusi yang menolak untuk dibungkam."
            },
            {
                "iso_639_1": "it",
                "iso_3166_1": "IT",
                "name": "Italiano",
                "overview": "Scopri la storia del pi\u00f9 grande movimento per i diritti civili che molte persone ancora non conoscono. Durante otto giorni turbolenti del 1988, nell'unica universit\u00e0 per sordi del mondo, quattro studenti devono trovare un modo per guidare una rivoluzione\u2014e cambiare la storia.",
                "tagline": "Dai ascolto alla rivoluzione."
            },
            {
                "iso_639_1": "ja",
                "iso_3166_1": "JP",
                "name": "\u65e5\u672c\u8a9e",
                "overview": "\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u521d\u8033\u306e\u3001\u91cd\u8981\u306a\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u3092\u63a2\u308b\u3002\u9a12\u52d5\u304c\u8d77\u304d\u305f\u306e\u306f1988\u5e74\u306e8\u65e5\u9593\u3002\u4e16\u754c\u3067\u552f\u4e00\u306e\u8074\u899a\u969c\u304c\u3044\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u5b66\u3067\u306f\u30014\u4eba\u306e\u5b66\u751f\u304c\u9769\u547d\u3092\u7387\u3044\u3001\u6b74\u53f2\u3092\u5909\u3048\u308b\u9053\u3092\u898b\u3064\u3051\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002",
                "tagline": "\u9769\u547d\u3001\u305d\u308c\u306f\u6c88\u9ed9\u3092\u7834\u308b\u3053\u3068\u3002"
            },
            {
                "iso_639_1": "no",
                "iso_3166_1": "NO",
                "name": "Norsk",
                "overview": "Oppdag historien om den st\u00f8rste borgerrettighetsbevegelsen som de f\u00e6rreste har h\u00f8rt om. I l\u00f8pet av \u00e5tte stormfylte dager i 1988 p\u00e5 verdens eneste d\u00f8veuniversitet, finner fire studenter en m\u00e5te \u00e5 lede en revolusjon, og forandre historien, p\u00e5.",
                "tagline": "Revolusjonen som nektet \u00e5 tie."
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Poznaj nieznan\u0105 wi\u0119kszo\u015bci ludzi histori\u0119 najwi\u0119kszego ruchu na rzecz praw obywatelskich. Przez osiem burzliwych dni w 1988 roku, w jedynej na \u015bwiecie uczelni G\u0142uchych, czworo student\u00f3w musi znale\u017a\u0107 spos\u00f3b, by poprowadzi\u0107 rewolucj\u0119 \u2014 i odmieni\u0107 bieg historii.",
                "tagline": "Rewolucja, kt\u00f3rej nie da\u0142o si\u0119 uciszy\u0107."
            },
            {
                "iso_639_1": "pt",
                "iso_3166_1": "PT",
                "name": "Portugu\u00eas",
                "overview": "Descubram a hist\u00f3ria do maior movimento de direitos civis de que quase ningu\u00e9m ouviu falar. Durante oito dias de caos, em 1988, na \u00fanica universidade para surdos do mundo, quatro estudantes t\u00eam de encontrar uma forma de liderar uma revolu\u00e7\u00e3o e alterar o rumo da hist\u00f3ria.",
                "tagline": "A revolu\u00e7\u00e3o que recusou ser silenciada."
            },
            {
                "iso_639_1": "pt",
                "iso_3166_1": "BR",
                "name": "Portugu\u00eas",
                "overview": "O maior movimento por direitos civis. Durante oito dias em 1988, na \u00fanica universidade para surdos no mundo, quatro alunos lideram uma revolu\u00e7\u00e3o e mudam o rumo da hist\u00f3ria.",
                "tagline": "A revolu\u00e7\u00e3o que se recusou a ser silenciada."
            },
            {
                "iso_639_1": "sk",
                "iso_3166_1": "SK",
                "name": "Sloven\u010dina",
                "overview": "Spoznajte pr\u00edbeh jedn\u00e9ho z najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch hnut\u00ed za \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va, o ktorom v\u00e4\u010d\u0161ina \u013eud\u00ed nikdy nepo\u010dula. V roku 1988, po\u010das \u00f4smich b\u00farliv\u00fdch dn\u00ed na jedinej univerzite pre nepo\u010duj\u00facich na svete, musia \u0161tyria \u0161tudenti n\u00e1js\u0165 sp\u00f4sob, ako vies\u0165 revol\u00faciu a zmeni\u0165 hist\u00f3riu.",
                "tagline": "Revol\u00facia, ktor\u00e1 sa nedala uml\u010da\u0165."
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "MX",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Descubre la historia del mayor movimiento de derechos civiles que la mayor\u00eda de la gente no conoce. Durante ocho agitados d\u00edas de 1988 en la \u00fanica universidad del mundo para Sordos, cuatro estudiantes buscan c\u00f3mo dirigir una revoluci\u00f3n... y cambiar el rumbo de la historia.",
                "tagline": "La revoluci\u00f3n que no pudieron callar."
            },
            {
                "iso_639_1": "sv",
                "iso_3166_1": "SE",
                "name": "svenska",
                "overview": "Uppt\u00e4ck historien om den st\u00f6rsta m\u00e4nniskor\u00e4ttsr\u00f6relsen som de flesta aldrig har h\u00f6rt talas om. Under \u00e5tta tumultartade dagar 1988 vid v\u00e4rldens enda universitet f\u00f6r d\u00f6va m\u00e5ste fyra studenter finna ett s\u00e4tt att leda en revolution - och f\u00f6r\u00e4ndra historien.",
                "tagline": "Revolutionen som v\u00e4grade tystas."
            },
            {
                "iso_639_1": "th",
                "iso_3166_1": "TH",
                "name": "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22",
                "overview": "\u0e1e\u0e1a\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e23\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e32\u0e27\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e04\u0e25\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e44\u0e2b\u0e27\u0e40\u0e1e\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e2a\u0e34\u0e17\u0e18\u0e34\u0e21\u0e19\u0e38\u0e29\u0e22\u0e0a\u0e19\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e22\u0e34\u0e48\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48\u0e17\u0e35\u0e48\u0e04\u0e19\u0e2a\u0e48\u0e27\u0e19\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48\u0e2d\u0e32\u0e08\u0e44\u0e21\u0e48\u0e40\u0e04\u0e22\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e23\u0e39\u0e49\u0e21\u0e32\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e19 \u0e43\u0e19\u0e0a\u0e48\u0e27\u0e07\u0e41\u0e1b\u0e14\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2d\u0e31\u0e19\u0e27\u0e38\u0e48\u0e19\u0e27\u0e32\u0e22\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 1988 \u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e27\u0e34\u0e17\u0e22\u0e32\u0e25\u0e31\u0e22\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e19\u0e2b\u0e39\u0e2b\u0e19\u0e27\u0e01\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22\u0e27\u0e43\u0e19\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e19\u0e31\u0e01\u0e28\u0e36\u0e01\u0e29\u0e32\u0e2a\u0e35\u0e48\u0e04\u0e19\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e2b\u0e32\u0e2b\u0e19\u0e17\u0e32\u0e07\u0e19\u0e33\u0e1e\u0e32\u0e1d\u0e39\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48\u0e42\u0e01\u0e23\u0e18\u0e40\u0e01\u0e23\u0e35\u0e49\u0e22\u0e27\u0e41\u0e25\u0e30\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e41\u0e1b\u0e25\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34\u0e28\u0e32\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e4c",
                "tagline": "\u0e40\u0e2a\u0e35\u0e22\u0e07\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e41\u0e1b\u0e25\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e17\u0e38\u0e01\u0e04\u0e19\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e44\u0e14\u0e49\u0e22\u0e34\u0e19"
            },
            {
                "iso_639_1": "tr",
                "iso_3166_1": "TR",
                "name": "T\u00fcrk\u00e7e",
                "overview": "Kimsenin duymad\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck insan haklar\u0131 hareketinin hik\u00e2yesini ke\u015ffedin. D\u00f6rt \u00f6\u011frenci, 1988 y\u0131l\u0131ndaki sekiz \u00e7alkant\u0131l\u0131 g\u00fcnde d\u00fcnyan\u0131n tek \u0130\u015fitme Engelliler \u00dcniversitesi\u2019nde bir devrime \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmenin ve tarihin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmenin yolunu bulmal\u0131d\u0131r.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ko",
                "iso_3166_1": "KR",
                "name": "\ud55c\uad6d\uc5b4/\uc870\uc120\ub9d0",
                "overview": "\uc138\uc0c1\uc5d0 \uc54c\ub824\uc9c4 \ubc14\uac00 \uac70\uc758 \uc5c6\ub294 \uc704\ub300\ud55c \ubbfc\uad8c\uc6b4\ub3d9 \uc774\uc57c\uae30\ub97c \ub9cc\ub09c\ub2e4. 1988\ub144, 8\uc77c\uac04 \uaca9\ub3d9\uc758 \ud604\uc7a5\uc774 \ub41c \uc138\uacc4 \uc720\uc77c \ub18d\uc778 \ub300\ud559\uad50\uc5d0\uc11c 4\uba85\uc758 \ud559\uc0dd\uc774 \ud601\uba85\uc744 \uc774\ub04c\uace0 \uc5ed\uc0ac\uc758 \ud750\ub984\uc744 \ubc14\uafc0 \ubc29\ubc95\uc744 \ucc3e\uc73c\ub824 \ud55c\ub2e4.",
                "tagline": "\uc6b0\ub9ac\ub294 \uce68\ubb35\uc744 \uac70\ubd80\ud55c\ub2e4."
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0423\u0437\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b\u043e. \u0417\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 1988 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043b\u0443\u0445\u0438\u0445 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0445\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438.",
                "tagline": "\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u043e\u043b\u0447\u0430\u0442\u044c."
            },
            {
                "iso_639_1": "uk",
                "iso_3166_1": "UA",
                "name": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0414\u0456\u0437\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0441\u044f \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u044e \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0445\u0443 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0456 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e \u044f\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u0456\u0441\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0456\u043a\u043e\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0447\u0443\u043b\u0430. \u0423\u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432\u0436 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0431\u0443\u0440\u0435\u043c\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0456\u0432 1988 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u0432 \u0454\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u0443\u043d\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0456 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043b\u0443\u0445\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u0456 \u0437\u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u0456\u0431 \u043e\u0447\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u044e \u2014 \u0456 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438\u0442\u0438 \u0445\u0456\u0434 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u0457.",
                "tagline": "\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u044f, \u044f\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043c\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044f \u043c\u043e\u0432\u0447\u0430\u0442\u0438."
            },
            {
                "iso_639_1": "vi",
                "iso_3166_1": "VN",
                "name": "Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t",
                "overview": "Kh\u00e1m ph\u00e1 c\u00e2u chuy\u1ec7n v\u1ec1 phong tr\u00e0o quy\u1ec1n d\u00e2n s\u1ef1 l\u1edbn nh\u1ea5t t\u1eebng \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ebft. Trong t\u00e1m ng\u00e0y r\u00fang \u0111\u1ed9ng n\u0103m 1988 \u1edf tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc duy nh\u1ea5t cho ng\u01b0\u1eddi \u0111i\u1ebfc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, b\u1ed1n sinh vi\u00ean ph\u1ea3i t\u00ecm c\u00e1ch l\u00e3nh \u0111\u1ea1o m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng - v\u00e0 thay \u0111\u1ed5i ti\u1ebfn tr\u00ecnh l\u1ecbch s\u1eed.",
                "tagline": "Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh cho nh\u1eefng ti\u1ebfng n\u00f3i b\u1ecb k\u00ecm n\u00e9n."
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u63a2\u7d22\u5927\u591a\u6570\u4eba\u95fb\u6240\u672a\u95fb\u7684\u4f1f\u5927\u6c11\u6743\u8fd0\u52a8\u7684\u6545\u4e8b\u30021988\u5e74\uff0c\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u552f\u4e00\u4e00\u6240\u804b\u4eba\u5927\u5b66\u91cc\uff0c\u7ecf\u5386\u4e86\u516b\u5929\u52a8\u8361\uff0c\u56db\u540d\u5b66\u751f\u5fc5\u987b\u627e\u5230\u5f15\u9886\u9769\u547d\u5e76\u6539\u53d8\u5386\u53f2\u8fdb\u7a0b\u7684\u65b9\u6cd5\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ro",
                "iso_3166_1": "RO",
                "name": "Rom\u00e2n\u0103",
                "overview": "In 1988, studentii surzi de la Universitatea Gallaudet au protestat pana cand scoala a numit primul sau presedinte surd, Dr. I. King Jordan, marcand un moment crucial pentru drepturile si reprezentarea surzilor.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 1643,
                "name": "deaf"
            },
            {
                "id": 168483,
                "name": "student protest"
            },
            {
                "id": 208289,
                "name": "1980s"
            },
            {
                "id": 210910,
                "name": "american sign language (asl)"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "US"
        ],
        "runtime": 101,
        "revenue": 0,
        "tagline": "The revolution that refused to be silenced."
    },
    {
        "tmdb_id": 1030588,
        "title": "Ghost Cat Anzu",
        "overview": "Precocious tween Karin finds herself abandoned by her father in rural Japan. Living in a temple with her grandfather, she meets Anzu, a giant \"ghost cat\" and notorious layabout tasked with looking after her. Distrustful of her new guardian, Karin sabotages Anzu's odd jobs for the townsfolk and befriends the eccentric local forest spirits. In an effort to win Karin over, Anzu accidentally makes a deal with the devil, and all Hell breaks loose.",
        "original_title": "\u5316\u3051\u732b\u3042\u3093\u305a\u3061\u3083\u3093",
        "poster_path": "/rJSSc7vbLseCOjsgDnCKtVNs9Qe.jpg",
        "release_date": "2024-07-19",
        "credits": [
            {
                "id": 87657,
                "role": "Acting",
                "name": "Mirai Moriyama",
                "character": "Anzu (voice)"
            },
            {
                "id": 4551353,
                "role": "Acting",
                "name": "Noa Goto",
                "character": "Karin (voice)"
            },
            {
                "id": 111640,
                "role": "Acting",
                "name": "Munetaka Aoki",
                "character": "Tetsuya (voice)"
            },
            {
                "id": 96474,
                "role": "Acting",
                "name": "Miwako Ichikawa",
                "character": "Yuzuki (voice)"
            },
            {
                "id": 3436,
                "role": "Acting",
                "name": "Keiichi Suzuki",
                "character": "Osh\u014d (voice)"
            },
            {
                "id": 1559389,
                "role": "Director",
                "name": "Yoko Kuno",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 16,
                "name": "Animation"
            },
            {
                "id": 14,
                "name": "Fantasy"
            },
            {
                "id": 35,
                "name": "Comedy"
            },
            {
                "id": 10751,
                "name": "Family"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Precocious tween Karin finds herself abandoned by her father in rural Japan. Living in a temple with her grandfather, she meets Anzu, a giant \"ghost cat\" and notorious layabout tasked with looking after her. Distrustful of her new guardian, Karin sabotages Anzu's odd jobs for the townsfolk and befriends the eccentric local forest spirits. In an effort to win Karin over, Anzu accidentally makes a deal with the devil, and all Hell breaks loose.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Karin, 11 ans, est abandonn\u00e9e par son p\u00e8re chez son grand-p\u00e8re, le moine d\u2019une petite ville de la province japonaise. Celui-ci demande \u00e0 Anzu, son chat-fant\u00f4me jovial et serviable bien qu\u2019assez capricieux, de veiller sur elle. La rencontre de leurs caract\u00e8res bien tremp\u00e9s provoque des \u00e9tincelles, du moins au d\u00e9but\u2026",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ja",
                "iso_3166_1": "JP",
                "name": "\u65e5\u672c\u8a9e",
                "overview": "\u96f7\u306e\u9cf4\u308b\u8c6a\u96e8\u306e\u4e2d\u3002  \u304a\u5bfa\u306e\u548c\u5c1a\u3055\u3093\u306f\u6bb5\u30dc\u30fc\u30eb\u306e\u4e2d\u3067\u9cf4\u3044\u3066\u3044\u308b\u5b50\u732b\u3092\u307f\u3064\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5b50\u732b\u306f \u300c\u3042\u3093\u305a\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3001\u305d\u308c\u306f\u5927\u5207\u306b\u80b2\u3066\u3089\u308c\u305f\u3002\u3060\u304c\u3001\u304a\u304b\u3057\u306a\u3053\u3068\u306b10\u5e74\u30fb20\u5e74\u7d4c\u3063\u3066\u3082\u3001\u6b7b\u306a\u306a\u304b\u3063\u305f\u300230\u5e74\u305f\u3063\u305f\u9803\u3001\u3069\u3046\u3057\u305f\u52a0\u6e1b\u306a\u306e\u304b\u3044\u3064\u3057\u304b\u4eba\u9593\u306e\u8a00\u8449\u3092\u8a71\u3057\u3001\u4eba\u9593\u306e\u3088\u3046\u306b\u66ae\u3089\u3059\u300c\u5316\u3051\u732b\u300d\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002  \u79fb\u52d5\u624b\u6bb5\u306f\u539f\u4ed8\u3002\u304a\u4ed5\u4e8b\u306f\u6309\u6469\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30a4\u30c8\u3002\u73fe\u572837\u6b73\u3002  \u305d\u3093\u306a\u3042\u3093\u305a\u3061\u3083\u3093\u306e\u5143\u3078\u3001\u89aa\u5b50\u30b2\u30f3\u30ab\u306e\u672b\u305a\u3063\u3068\u884c\u65b9\u77e5\u308c\u305a\u3060\u3063\u305f\u548c\u5c1a\u3055\u3093\u306e\u606f\u5b50\u304c11\u6b73\u306e\u5a18\u300c\u304b\u308a\u3093\u300d\u3092\u9023\u308c\u3066\u5e30\u3063\u3066\u304f\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u307e\u305f\u548c\u5c1a\u3068\u30b1\u30f3\u30ab\u3057\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u7f6e\u3044\u3066\u53bb\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u5927\u4eba\u306e\u524d\u3067\u306f\u3044\u3064\u3082\u3068\u3063\u3066\u3082\u201c\u3044\u3044\u5b50\u201d\u306e\u304b\u308a\u3093\u3061\u3083\u3093\u3002  \u304a\u4e16\u8a71\u3092\u983c\u307e\u308c\u305f\u3042\u3093\u305a\u3061\u3083\u3093\u306f\u3057\u3076\u3057\u3076\u9762\u5012\u3092\u307f\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u3069\u3046\u3082\u4e00\u7b4b\u7e04\u3067\u306f\u3044\u304b\u306a\u3044\u6c17\u914d\u304c\u2026\u2026\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u6539\u7f16\u81ea\u6f2b\u753b\u300a\u5996\u602a\u732b\u5c0f\u674f\u300b\uff0c\u7531\u300a\u5feb\u4e00\u79d2\u7684\u4ed6\u300b\u5bfc\u6f14\u5c71\u4e0b\u6566\u5f18\u8fdb\u884c\u771f\u4eba\u62cd\u6444\uff0c\u518d\u7531\u300a\u82b1\u4e0e\u7231\u4e3d\u4e1d\u300b\u52a8\u753b\u7248\u5bfc\u6f14\u4e45\u91ce\u9065\u5b50\u4ee5\u8f6c\u63cf\u6280\u672f\u7ed8\u5236\u903c\u771f\u7ec6\u81f4\u7684\u52a8\u753b\u3002 \u7535\u5f71\u805a\u7126\u65e5\u672c\u5c0f\u9547\u98ce\u5149\uff0c\u7531\u53cd\u5dee\u611f\u8d85\u5f3a\u3001\u5916\u8868\u53ef\u7231\u5185\u91cc\u9ebb\u7529\u7684\u732b\u5927\u53d4\uff0c\u5e26\u6765\u4e00\u4e2a\u5947\u8da3\u53c8\u7206\u7b11\u7684\u6e29\u60c5\u6210\u957f\u6545\u4e8b\u3002 \u82b1\u68a8\u81ea\u5e7c\u4e27\u6bcd\uff0c\u7236\u4eb2\u4e3a\u907f\u503a\u5c06\u5979\u6682\u653e\u5728\u50e7\u4fa3\u7956\u7236\u4f5b\u5bfa\u91cc\uff0c\u8f6c\u4ea4\u5728\u4f5b\u5bfa\u5185\u6253\u6742\u7684\u732b\u5927\u53d4\u300c\u5c0f\u674f\u300d\u7167\u987e\u3002 \u82b1\u68a8\u89c1\u7236\u4eb2\u5931\u7ea6\u672a\u56de\uff0c\u62dc\u6258\u5c0f\u674f\u966a\u5979\u5230\u4e1c\u4eac\u5bfb\u4eb2\u3002 \u6709\u5929\u5979\u8ddf\u7740\u8d2b\u7a77\u795e\u8bef\u95ef\u5f02\u4e16\u754c\u56fd\u5ea6\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4e0e\u521a\u91cd\u9047\u7684\u6bcd\u4eb2\u5f00\u5c55\u4e00\u573a\u65b0\u5386\u9669\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "HK",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u6539\u7de8\u81ea\u6f2b\u756b\u300a\u5996\u602a\u8c93\u5c0f\u674f\u300b\uff0c\u7531\u300a\u5feb\u4e00\u79d2\u7684\u4ed6\u300b\u5c0e\u6f14\u5c71\u4e0b\u6566\u5f18\u9032\u884c\u771f\u4eba\u62cd\u651d\uff0c\u518d\u7531\u300a\u82b1\u8207\u611b\u9e97\u7d72\u300b\u52d5\u756b\u7248\u5c0e\u6f14\u4e45\u91ce\u9059\u5b50\u4ee5\u8f49\u63cf\u6280\u8853\u7e6a\u88fd\u903c\u771f\u7d30\u7dfb\u7684\u52d5\u756b\u3002\u96fb\u5f71\u805a\u7126\u65e5\u672c\u5c0f\u93ae\u98a8\u5149\uff0c\u7531\u53cd\u5dee\u611f\u8d85\u5f37\u3001\u5916\u8868\u53ef\u611b\u5167\u88e1\u9ebb\u7529\u7684\u8c93\u5927\u53d4\uff0c\u5e36\u4f86\u4e00\u500b\u5947\u8da3\u53c8\u7206\u7b11\u7684\u6eab\u60c5\u6210\u9577\u6545\u4e8b\u3002  \u82b1\u68a8\u81ea\u5e7c\u55aa\u6bcd\uff0c\u7236\u89aa\u70ba\u907f\u50b5\u5c07\u5979\u66ab\u653e\u5728\u50e7\u4fb6\u7956\u7236\u4f5b\u5bfa\u88e1\uff0c\u8f49\u4ea4\u5728\u4f5b\u5bfa\u5167\u6253\u96dc\u7684\u8c93\u5927\u53d4\u300c\u5c0f\u674f\u300d\u7167\u9867\u3002\u82b1\u68a8\u898b\u7236\u89aa\u5931\u7d04\u672a\u56de\uff0c\u62dc\u8a17\u5c0f\u674f\u966a\u5979\u5230\u6771\u4eac\u5c0b\u89aa\u3002\u6709\u5929\u5979\u8ddf\u8457\u8ca7\u7aae\u795e\u8aa4\u95d6\u7570\u4e16\u754c\u570b\u5ea6\uff0c\u5728\u90a3\u88e1\u8207\u525b\u91cd\u9047\u7684\u6bcd\u89aa\u958b\u5c55\u4e00\u5834\u65b0\u6b77\u96aa\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Jedenastoletni\u0105 Karin ojciec zostawi\u0105 pod opiek\u0105 dziadka, a sam znika, \u017ceby za\u0142atwi\u0107 \u201ewa\u017cne sprawy\u201d. W \u015bwi\u0105tyni, kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 dziadek, Karin poznaje Anzu, m\u00f3wi\u0105cego kota wielko\u015bci cz\u0142owieka. A kot, jak to kot, chodzi swoimi \u015bcie\u017ckami, jest leniwy i z\u0142o\u015bliwy (o puszczaniu b\u0105k\u00f3w w najmniej odpowiednim momencie chcia\u0142oby si\u0119 nie wspomnie\u0107). Mimo to je\u017adzi na skuterze, du\u017co rozmawia przez kom\u00f3rk\u0119 i \u015bwiadczy us\u0142ugi jako masa\u017cysta. Z t\u0119sknoty za ojcem, a przede wszystkim nie\u017cyj\u0105c\u0105 matk\u0105, Karin wyrusza w podr\u00f3\u017c do Tokio, a towarzysz\u0105cy jej Anzu niekoniecznie b\u0119dzie pomaga\u0142.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "De elfjarige Karin wordt door haar vader achtergelaten onder de zorg van haar grootvader, terwijl hij verdwijnt om 'belangrijke zaken' af te handelen. In de tempel die haar grootvader verzorgt, ontmoet Karin Anzu, een pratende kat zo groot als een mens. En de kat gaat, net als een kat, zijn eigen weg, is lui en ondeugend (om nog maar te zwijgen van scheten op het meest ongelegen moment). Desondanks rijdt hij op een scooter, praat veel op zijn mobiele telefoon en verleent diensten als masseur. Verlangend naar haar vader en vooral naar haar overleden moeder, vertrekt Karin op reis naar Tokio, en Anzu die haar vergezelt zal niet noodzakelijkerwijs helpen.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ko",
                "iso_3166_1": "KR",
                "name": "\ud55c\uad6d\uc5b4/\uc870\uc120\ub9d0",
                "overview": "\ud55c\uc801\ud55c \uc2dc\uace8 \ub9c8\uc744\uc5d0 \uc704\uce58\ud55c \u2018\uc18c\uc138\uc9c0\uc808\u2019 \uc544\ube60 \u2018\ud14c\uce20\uc57c\u2019\ub294 \uc5c4\ub9c8 \uae30\uc77c \uc804\uae4c\uc9c0 \ub3cc\uc544\uc628\ub2e4\ub294 \ub9d0\uc744 \ub0a8\uae30\uace0 \ub5a0\ub098\uace0, 11\uc138 \uc18c\ub140 \u2018\uce74\ub9b0\u2019\ub9cc \ud63c\uc790 \ub0a8\ub294\ub2e4. \uadf8\ub7f0 \u2018\uce74\ub9b0\u2019\uc758 \ubb34\ub8cc\ud55c \uc77c\uc0c1\uc5d0 37\uc0b4 \uace0\uc591\uc774 \uc694\uad34 \u2018\uc559\uc8fc\u2019\uac00 \ub4f1\uc7a5\ud55c\ub2e4.",
                "tagline": "\ub098\ub294 \uc8fd\uc9c0 \uc54a\ub294 \uace0\uc591\uc774, \ub298 \ub124 \uacc1\uc5d0 \uc788\uc744\uac8c"
            },
            {
                "iso_639_1": "ca",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Catal\u00e0",
                "overview": "La Karin, d'11 anys, \u00e9s abandonada pel seu pare a casa del seu avi, el monjo d'un petit poble del camp japon\u00e8s. El seu avi demana a l'Anzu, el seu gat fantasma jovial i servicial, encara que m\u00e9s aviat capritx\u00f3s, que la cuidi. La trobada dels seus personatges forts provoca espurnes, almenys al principi...",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Karin, una chica terca, crea un inesperado v\u00ednculo con Anzu, un travieso gato fantasma, mientras se hospeda con su abuelo monje en el campo japon\u00e9s.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "th",
                "iso_3166_1": "TH",
                "name": "\u0e20\u0e32\u0e29\u0e32\u0e44\u0e17\u0e22",
                "overview": "\u0e40\u0e23\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e23\u0e32\u0e27\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e31\u0e21\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e27\u0e48\u0e32\u0e07 \u0e04\u0e32\u0e23\u0e34\u0e19 \u0e40\u0e14\u0e47\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e14\u0e37\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e16\u0e39\u0e01\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e15\u0e31\u0e27\u0e21\u0e32\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e04\u0e38\u0e13\u0e15\u0e32\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e18\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e1b\u0e47\u0e19\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2d\u0e22\u0e39\u0e48\u0e43\u0e19\u0e41\u0e16\u0e1a\u0e0a\u0e19\u0e1a\u0e17\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e0d\u0e35\u0e48\u0e1b\u0e38\u0e48\u0e19 \u0e01\u0e31\u0e1a \u0e2d\u0e31\u0e19\u0e0b\u0e39 \u0e27\u0e34\u0e0d\u0e0d\u0e32\u0e13\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e40\u0e2b\u0e21\u0e35\u0e22\u0e27\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e1e\u0e23\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e19\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e22\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e38\u0e14\u0e41\u0e2a\u0e19\u0e08\u0e30\u0e04\u0e32\u0e14\u0e40\u0e14\u0e32",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u044b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0436\u0438\u0442\u044c \u043a \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0435-\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0443 \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044e, \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0437\u0443 \u2014 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0435\u0451 \u043e\u043f\u0435\u043a\u0443\u043d\u043e\u043c.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "vi",
                "iso_3166_1": "VN",
                "name": "Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t",
                "overview": "Phim xoay quanh t\u00ecnh b\u1ea1n c\u1ee7a c\u00f4 b\u00e9 Karin m\u1ed3 c\u00f4i m\u1eb9 v\u00e0 b\u1ecb cha b\u1ecf r\u01a1i v\u1edbi Anzu, m\u1ed9t con m\u00e8o ma s\u1ed1ng h\u01a1i l\u00f4i th\u00f4i nh\u01b0ng r\u1ea5t c\u1ed1 g\u1eafng ch\u1eefa l\u00e0nh v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a c\u00f4 b\u00e9.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u82b1\u68a8\u81ea\u5e7c\u55aa\u6bcd\uff0c\u7236\u89aa\u70ba\u907f\u50b5\u5c07\u5979\u66ab\u653e\u5728\u50e7\u4fb6\u7956\u7236\u4f5b\u5bfa\u88e1\uff0c\u8f49\u4ea4\u5728\u4f5b\u5bfa\u5167\u6253\u96dc\u7684\u8c93\u5927\u53d4\u300c\u5c0f\u674f\u300d\u7167\u9867\u3002\u82b1\u68a8\u898b\u7236\u89aa\u5931\u7d04\u672a\u56de\uff0c\u62dc\u8a17\u5c0f\u674f\u966a\u5979\u5230\u6771\u4eac\u5c0b\u89aa\u3002\u4e00\u5929\uff0c\u5979\u8ddf\u8457\u8ca7\u7aae\u795e\u8aa4\u95d6\u7570\u4e16\u754c\u570b\u5ea6\uff0c\u5728\u90a3\u88e1\u8207\u525b\u91cd\u9047\u7684\u6bcd\u89aa\u958b\u5c55\u4e00\u5834\u65b0\u6b77\u96aa\u3002\r \u6539\u7de8\u81ea\u6f2b\u756b\u300a\u5996\u602a\u8c93\u5c0f\u674f\u300b\uff0c\u7531\u300a\u611b\u60c5\uff0c\u7a81\u5982\u5176\u4f86\u300b\u5c0e\u6f14\u5c71\u4e0b\u6566\u5f18\u9032\u884c\u771f\u4eba\u62cd\u651d\uff0c\u518d\u7531\u300a\u82b1\u8207\u611b\u9e97\u7d72\u300b\u52d5\u756b\u7248\u5c0e\u6f14\u4e45\u91ce\u9059\u5b50\u4ee5\u8f49\u63cf\u6280\u8853\u7e6a\u88fd\u903c\u771f\u7d30\u7dfb\u7684\u52d5\u756b\u3002\u96fb\u5f71\u805a\u7126\u65e5\u672c\u5c0f\u93ae\u98a8\u5149\uff0c\u7531\u53cd\u5dee\u611f\u8d85\u5f37\u3001\u5916\u8868\u53ef\u611b\u5167\u88e1\u9ebb\u7529\u7684\u8c93\u5927\u53d4\uff0c\u5e36\u4f86\u4e00\u500b\u5947\u8da3\u53c8\u7206\u7b11\u7684\u6eab\u60c5\u6210\u9577\u6545\u4e8b\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "he",
                "iso_3166_1": "IL",
                "name": "\u05e2\u05b4\u05d1\u05b0\u05e8\u05b4\u05d9\u05ea",
                "overview": "\u05e7\u05d0\u05e8\u05d9\u05df, \u05d9\u05dc\u05d3\u05d4 \u05d1\u05ea 11, \u05de\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05d0\u05ea \u05e2\u05e6\u05de\u05d4 \u05e0\u05d8\u05d5\u05e9\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9 \u05d0\u05d1\u05d9\u05d4 \u05d1\u05e2\u05d9\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05e4\u05e0\u05d9\u05ea \u05e7\u05d8\u05e0\u05d4, \u05d1\u05d4 \u05de\u05ea\u05d2\u05d5\u05e8\u05e8 \u05e1\u05d1\u05d4 \u05d4\u05e0\u05d6\u05d9\u05e8. \u05e1\u05d1\u05d4 \u05e9\u05dc \u05e7\u05d0\u05e8\u05d9\u05df \u05de\u05d1\u05e7\u05e9 \u05de\u05d0\u05e0\u05d6\u05d5, \u05d7\u05ea\u05d5\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d0\u05d9\u05dd \u05d4\u05e2\u05d5\u05d6\u05e8 \u05d5\u05d4\u05e2\u05dc\u05d9\u05d6 \u05e9\u05dc\u05d5, \u05d0\u05dd \u05db\u05d9 \u05d4\u05e7\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6\u05d9 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9, \u05dc\u05e9\u05de\u05d5\u05e8 \u05e2\u05dc\u05d9\u05d4. \u05db\u05e9\u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e0\u05de\u05e8\u05e6\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc\u05d4\u05dd \u05de\u05ea\u05e0\u05d2\u05e9\u05d5\u05ea, \u05e0\u05d9\u05e6\u05d5\u05e6\u05d5\u05ea \u05e2\u05e4\u05d9\u05dd - \u05dc\u05e4\u05d7\u05d5\u05ea \u05d1\u05d4\u05ea\u05d7\u05dc\u05d4.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fa",
                "iso_3166_1": "IR",
                "name": "\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc",
                "overview": "\u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0646\u06cc\u0645\u06cc\u0634\u0646 \u062f\u0631 \u0645\u0648\u0631\u062f \u062f\u062e\u062a\u0631\u06cc \u0633\u0631\u0633\u062e\u062a \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645 \u06a9\u0627\u0631\u06cc\u0646 \u0627\u0633\u062a \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u06cc\u06a9\u06cc \u0627\u0632 \u0631\u0648\u0633\u062a\u0627\u0647\u0627\u06cc \u0698\u0627\u067e\u0646 \u0646\u0642\u0644 \u0645\u06a9\u0627\u0646 \u0645\u06cc\u200c\u06a9\u0646\u062f \u062a\u0627 \u062f\u0631 \u06cc\u06a9 \u0645\u0639\u0628\u062f \u0628\u0627 \u067e\u062f\u0631\u0628\u0632\u0631\u06af\u0634 \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u06a9\u0646\u062f. \u062f\u0631 \u0627\u06cc\u0646 \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0627\u0648 \u0628\u0627 \u06cc\u06a9 \u06af\u0631\u0628\u0647 \u0628\u0632\u0631\u06af \u0628\u0647 \u0646\u0627\u0645 \u0622\u0646\u0632\u0648 \u06a9\u0647 \u0648\u0638\u06cc\u0641\u0647 \u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u062a \u0627\u0632 \u0627\u0648 \u0631\u0627 \u0628\u0631\u0639\u0647\u062f\u0647 \u062f\u0627\u0631\u062f\u060c \u0645\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0648 \u0628\u0647 \u0632\u0648\u062f\u06cc \u062f\u0648\u0633\u062a\u06cc \u0639\u0645\u06cc\u0642\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646 \u0622\u0646\u200c\u0647\u0627 \u0634\u06a9\u0644 \u0645\u06cc\u200c\u06af\u06cc\u0631\u062f \u06a9\u0647 ...",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "lt",
                "iso_3166_1": "LT",
                "name": "Lietuvi\u0173",
                "overview": "Pra\u0117jus trejiems metams po mamos mirties vienuolikmet\u0117 Karina patiria dar vien\u0105 sm\u016bg\u012f \u2013  chuliganas t\u0117vas j\u0105 palieka gyventi pas senel\u012f, budist\u0173 vienuol\u012f.  \u0160ventykloje kartu su jais gyvena ir vaiduoklis katinas Anzu \u2013 ironi\u0161kas, m\u0117gstantis gadinti or\u0105, bet gera\u0161irdis padaras. Apimta melancholijos d\u0117l t\u0117vo poelgio ir motinos netekties Karina kartu su Anzu keliauja \u012f pomirtin\u012f pasaul\u012f, tik\u0117damiesi rasti b\u016bd\u0105 prikelti mam\u0105.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "uk",
                "iso_3166_1": "UA",
                "name": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0414\u0456\u0432\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430, \u044f\u043a\u0443 \u0432\u0456\u0434\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0436\u0438\u0442\u0438 \u0434\u043e \u0434\u0456\u0434\u0443\u0441\u044f, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0437 \u0439\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0437\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u043c, \u044f\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u044f\u043a \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "et",
                "iso_3166_1": "EE",
                "name": "Eesti",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "it",
                "iso_3166_1": "IT",
                "name": "Italiano",
                "overview": "Karin, 11 anni, viene abbandonata dal padre in una piccola citt\u00e0 giapponese, dove risiede il nonno, monaco nel santuario del paese. Questo ultimo chiede ad Anzu, il suo gatto fantasma gioviale e disponibile, anche se piuttosto capriccioso, di prendersi cura di lei. Quando le loro personalit\u00e0 vivaci si scontrano, scocca la scintilla, ma forse \u00e8 solo all\u2019inizio di una incredibile avventura.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 977,
                "name": "cat"
            },
            {
                "id": 9717,
                "name": "based on comic"
            },
            {
                "id": 162846,
                "name": "ghost"
            },
            {
                "id": 210024,
                "name": "anime"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "JP"
        ],
        "runtime": 94,
        "revenue": 658739,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1079244,
        "title": "Bonhoeffer: Pastor. Spy. Assassin",
        "overview": "As the world teeters on the brink of annihilation, Dietrich Bonhoeffer joins a deadly plot to assassinate Hitler, risking his faith and fate to save millions of Jews from genocide.",
        "original_title": "Bonhoeffer: Pastor. Spy. Assassin",
        "poster_path": "/9WtImcI6k9XOcnPmSeN2Kzpf4ay.jpg",
        "release_date": "2024-11-20",
        "credits": [
            {
                "id": 1723252,
                "role": "Acting",
                "name": "Jonas Dassler",
                "character": "Dietrich Bonhoeffer"
            },
            {
                "id": 3023880,
                "role": "Acting",
                "name": "Phileas Heyblom",
                "character": "Young Dietrich Bonhoeffer"
            },
            {
                "id": 6091,
                "role": "Acting",
                "name": "August Diehl",
                "character": "Martin Niemoller"
            },
            {
                "id": 2761308,
                "role": "Acting",
                "name": "David Jonsson",
                "character": "Frank Fisher"
            },
            {
                "id": 677,
                "role": "Acting",
                "name": "Moritz Bleibtreu",
                "character": "Karl Bonhoeffer"
            },
            {
                "id": 52000,
                "role": "Director",
                "name": "Todd Komarnicki",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [
            {
                "author": "Brent Marchant",
                "content": "Heroes come in many forms, and, regrettably, they often go unrecognized for their efforts, which is why movies honoring them for their accomplishments can be so vitally important, particularly in attempts at correcting the oversight of being overlooked. However, when it comes to writer-director Todd Komarnicki\u2019s cinematic tribute to Dietrich Bonhoeffer (1906-1945) (Jonas Dassler), a little-recognized German theologian who was sharply critical of the Nazis\u2019 treatment of Jews and imprisoned dissidents during World War II, that noble goal goes largely unfulfilled. To be perfectly honest, this film is dreadfully dull, relying on a lot of preaching and protracted conversations to carry the narrative, not exactly what I would call engaging and compelling viewing. Indeed, if Bonhoeffer was supposedly so influential in spearheading German resistance against the Third Reich and criticism of Germany\u2019s national church for its silence toward and complicity with Adolf Hitler\u2019s policies, his initiatives, at least as portrayed here, aren\u2019t particularly enlightening or instructive. To make matters worse, the picture\u2019s flashback-oriented approach alternating between Bonhoeffer\u2019s final days and events from his past lends little to telling his story, occasionally causing pivotal developments in his life to become more muddled than enlightening. Perhaps this production\u2019s biggest sin, however, is its alleged tampering with the facts, including events that never took place, others whose content was significantly altered and still more for which there are only vague suggestions about their validity but for which substantial proof is lacking. The result is a release where viewers might easily come away from it not knowing what to believe given its fabrications, alterations and lack of coherence. That\u2019s even apparent in the title, whose qualities attributed to the protagonist could be considered specious, at least when it comes to his supposed role as spy and assassin. To its credit, though, there are moments when Bonhoeffer\u2019s outspoken views are presented through powerfully delivered statements (though the same could also readily be said of the words of some of his peers), but they\u2019re too few and far between for my tastes. In addition, Bonhoeffer\u2019s prolific career as a writer goes largely unnoticed, reducing his 34 volumes of work to little more than a footnote and a few passing references. It\u2019s truly sad to see a film that gets things wrong as badly as this one does, especially when it comes to recognizing the work of someone who is said to have had as much impact as he did. Unfortunately, the oversights here continue.",
                "created_at": "2024-12-01T19:41:40.394Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/674cbbf475cd01706a7cc7a4"
            },
            {
                "author": "CinemaSerf",
                "content": "Dietrich Bonhoeffer (Jonas Dassler) is a pacifist pastor who is furious at the acquiescence of the German church with the rise of the Naziism and the establishment of the puppet \u201cReichskirche\u201d. Unlike many, though, he is prepared to use his position in the pulpit and preach to anyone who will listen of the folly of this plan. Needless to say, this doesn\u2019t go down well and so he has to spend a lot of time out of the country whilst many of those left behind fall victim to persecution. That absence has it\u2019s uses, though, as he hopes to galvanise opinion in both the USA and the UK - a task all the harder when his forebodings fall largely on deaf or unwilling ears. It\u2019s when his colleagues come up with a plan to assassinate their F\u00fchrer that the threads of his multi-timeline story and his life start to come together and we realise just how perilous his position is when he finally returns to his homeland. The is a true story of a man who dared to fight back in the face of overwhelming odds, indifference and fear - but sadly I just found Dassler didn\u2019t, well, dazzle. Even at his most animated, his characterisation was underwhelming and contributory to this looking more like a high-end television movie rather than an enlightening story of courage and, to a certain extent, faith. The ensemble cast do well enough, but again there isn\u2019t really an anchor role to give it the necessary gravitas either within the church, or amongst his allies. Even Churchill is presented as lacklustre. Bonhoeffer was a jazz lover and that does give us an excuse to indulge in the odd bit of toe-tapping, and the whole story is a savage indictment of complicity when the state gets up on it\u2019s hind legs and mobilises the militia and the militant, but this disappointed, sorry.",
                "created_at": "2025-03-12T09:53:47.565Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/67d159ab27c3960c2d1e1a5a"
            }
        ],
        "genres": [
            {
                "id": 36,
                "name": "History"
            },
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            },
            {
                "id": 10752,
                "name": "War"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Dans les ann\u00e9es 1940, un pasteur allemand rejoint les rangs de la r\u00e9sistance en s'opposant publiquement au r\u00e9gime nazi. Marqu\u00e9 dans l'enfance par la mort de son grand fr\u00e8re, un soldat emport\u00e9 dans la Grande Guerre, Dietrich Bonhoeffer poursuit des \u00e9tudes de th\u00e9ologie aux \u00c9tats-Unis pendant la Grande D\u00e9pression et constate les iniquit\u00e9s sociales qui affligent le peuple afro-am\u00e9ricain. De retour en Allemagne, il tente de mettre en garde ses contemporains contre les d\u00e9rives du nazisme.",
                "tagline": "Martyr. Pasteur. R\u00e9sistant."
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "As the world teeters on the brink of annihilation, Dietrich Bonhoeffer joins a deadly plot to assassinate Hitler, risking his faith and fate to save millions of Jews from genocide.",
                "tagline": "In an impossible time, it takes impossible courage."
            },
            {
                "iso_639_1": "pt",
                "iso_3166_1": "BR",
                "name": "Portugu\u00eas",
                "overview": "Enquanto o mundo est\u00e1 \u00e0 beira da aniquila\u00e7\u00e3o, Dietrich Bonhoeffer se alia a um perigoso plano para assassinar Hitler, arriscando a sua f\u00e9 e o seu destino para salvar milh\u00f5es de judeus do genoc\u00eddio.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "In der dunklen Zeit des Nationalsozialismus steht die Welt am Abgrund und der junger Pastor und Theologe Dietrich Bonhoeffer steht vor einer schweren moralischen Pr\u00fcfung. \u00dcberzeugt von der W\u00fcrde jedes Menschen lehnt Bonhoeffer die Ideologie und Brutalit\u00e4t der Nationalsozialisten entschieden ab. Als die Nazis zunehmend die Kirche untergraben und Millionen von Juden dem V\u00f6lkermord ausgesetzt sind, leistet Dietrich Bonhoeffer mutig Widerstand.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Gdy \u015bwiat balansuje na kraw\u0119dzi zag\u0142ady, Dietrich Bonhoeffer zostaje wci\u0105gni\u0119ty w epicentrum \u015bmiertelnego spisku maj\u0105cego na celu zamordowanie Hitlera. Maj\u0105c na szali swoj\u0105 wiar\u0119 i los, Bonhoeffer musi wybra\u0107 mi\u0119dzy podtrzymywaniem swoich przekona\u0144 moralnych a ryzykowaniem wszystkiego, aby uratowa\u0107 miliony \u017byd\u00f3w przed ludob\u00f3jstwem. Czy jego przej\u015bcie od g\u0142oszenia pokoju do planowania morderstwa zmieni bieg historii, czy te\u017c b\u0119dzie go to kosztowa\u0107 wszystko?",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "Terwijl nazi-Duitsland zijn greep op Europa verstevigt, raakt de Duitse theoloog Dietrich Bonhoeffer verwikkeld in een gevaarlijk complot om Hitler te vermoorden. Als vredesprediker en pastor worstelt hij met een aangrijpende keuze: blijft hij trouw aan zijn morele overtuigingen, of zet hij alles op het spel om miljoenen Joden van genocide te redden? Bonhoeffer vertelt het epische, waargebeurde verhaal van een man die zijn geloof en lot op het spel zet in een dodelijke missie om het kwaad te stoppen. Zal zijn overgang van predikant naar verzetsstrijder de loop van de geschiedenis veranderen, of zal het hem alles kosten?",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Mientras el mundo se tambalea al borde de la aniquilaci\u00f3n, Dietrich Bonhoeffer se une a un complot mortal para asesinar a Hitler, arriesgando su fe y su destino para salvar a millones de jud\u00edos del genocidio.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "MX",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Berl\u00edn durante el Tercer Reich, examina la determinaci\u00f3n del pastor Bonhoeffer de vivir su vida con coraje pol\u00edtico y espiritual intransigente convirti\u00e9ndose en esp\u00eda, en su intento por salvar innumerables vidas jud\u00edas.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "it",
                "iso_3166_1": "IT",
                "name": "Italiano",
                "overview": "Mentre il mondo \u00e8 sull'orlo dell'annientamento, Dietrich Bonhoeffer si unisce a un piano mortale per assassinare Hitler, mettendo a repentaglio la sua fede e il suo destino per salvare milioni di ebrei dal genocidio.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u5f53\u4e16\u754c\u5f98\u5f8a\u5728\u6bc1\u706d\u7684\u8fb9\u7f18\u65f6\uff0c\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u90a6\u970d\u8d39\u5c14\u52a0\u5165\u4e86\u6697\u6740\u5e0c\u7279\u52d2\u7684\u81f4\u547d\u9634\u8c0b\uff0c\u5192\u7740\u4fe1\u4ef0\u548c\u547d\u8fd0\u7684\u5371\u9669\uff0c\u5c06\u6570\u767e\u4e07\u72b9\u592a\u4eba\u4ece\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u4e2d\u62ef\u6551\u51fa\u6765\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438\u00a0\u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0445\u0451\u0444\u0444\u0435\u0440\u0430.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "sl",
                "iso_3166_1": "SI",
                "name": "Sloven\u0161\u010dina",
                "overview": "Medtem ko se svet giblje na robu uni\u010denja, se Dietrich Bonhoeffer pridru\u017ei smrtonosni zaroti za atentat na Hitlerja ter tvega svojo vero in usodo, da bi re\u0161il milijone Judov pred genocidom.",
                "tagline": "V nemogo\u010dem \u010dasu je potreben nemogo\u010d pogum."
            },
            {
                "iso_639_1": "hr",
                "iso_3166_1": "HR",
                "name": "Hrvatski",
                "overview": "Jedan glas mo\u017ee postati najglasnija pobuna! Dok svijet neizvjesno lebdi na rubu potpunog uni\u0161tenja, Dietrich Bonhoeffer, \u010dovjek dubokih vjerskih uvjerenja i nepokolebljive moralne snage, biva uvu\u010den u sredi\u0161te smrtonosne zavjere s jednim ciljem: atentatom na Adolfa Hitlera zaustaviti nacisti\u010dki re\u017eim. U vrtlogu povijesnih previranja i osobnih dilema, Bonhoeffer se suo\u010dava s gotovo nesavladivim izborom \u2013 ostati vjeran svojim na\u010delima nenasilja i kr\u0161\u0107anskog mira ili riskirati sve, uklju\u010duju\u0107i vlastiti \u017eivot, kako bi spasio milijune nevinih \u017ertava od monstruoznog genocida. Ho\u0107e li njegov prelazak od propovijedanja ljubavi i pra\u0161tanja do sudjelovanja u planiranju ubojstva zna\u010diti prekretnicu u povijesti \u010dovje\u010danstva, ili \u0107e ga taj odva\u017ean \u010din ko\u0161tati svega \u0161to je ikada bio i u \u0161to je vjerovao?",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ro",
                "iso_3166_1": "RO",
                "name": "Rom\u00e2n\u0103",
                "overview": "\u00cen timp ce lumea se clatin\u0103 \u00een pragul anihil\u0103rii, Dietrich Bonhoeffer se al\u0103tur\u0103 unui complot mortal pentru asasinarea lui Hitler, risc\u00e2ndu-\u0219i credin\u021ba \u0219i soarta pentru a salva milioane de evrei de la genocid.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "cs",
                "iso_3166_1": "CZ",
                "name": "\u010cesk\u00fd",
                "overview": "V dob\u011b, kdy sv\u011bt stoj\u00ed na pokraji zk\u00e1zy, se Dietrich Bonhoeffer zapoj\u00ed do smrt\u00edc\u00edho spiknut\u00ed s c\u00edlem zavra\u017edit Hitlera a riskuje svou v\u00edru i osud, aby zachr\u00e1nil miliony \u017did\u016f p\u0159ed genocidou.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fi",
                "iso_3166_1": "FI",
                "name": "suomi",
                "overview": "Maailman horjuessa tuhon partaalla Dietrich Bonhoeffer joutuu keskelle vaarallista juonta, jonka tarkoituksena on murhata Hitler. Uskonsa ja kohtalonsa ollessa vaakalaudalla Bonhoefferin on valittava moraalisten periaatteidensa puolustamisen ja riskin ottamisen v\u00e4lill\u00e4 pelastaakseen miljoonia juutalaisia kansanmurhalta. Muuttaako h\u00e4nen siirtym\u00e4ns\u00e4 rauhan saarnaamisesta murhan juonitteluun historian kulkua vai menett\u00e4\u00e4k\u00f6 h\u00e4n kaiken?",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "he",
                "iso_3166_1": "IL",
                "name": "\u05e2\u05b4\u05d1\u05b0\u05e8\u05b4\u05d9\u05ea",
                "overview": "\u05db\u05e9\u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05de\u05ea\u05e0\u05d5\u05d3\u05d3 \u05e2\u05dc \u05e1\u05e3 \u05d4\u05e9\u05de\u05d3\u05d4, \u05d3\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9\u05da \u05d1\u05d5\u05e0\u05d4\u05d5\u05e4\u05e8 \u05e0\u05e1\u05d7\u05e3 \u05dc\u05de\u05d5\u05e7\u05d3 \u05e9\u05dc \u05de\u05d6\u05d9\u05de\u05d4 \u05e7\u05d8\u05dc\u05e0\u05d9\u05ea \u05dc\u05d4\u05ea\u05e0\u05e7\u05e9 \u05d1\u05d7\u05d9\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d8\u05dc\u05e8. \u05e2\u05dd \u05d0\u05de\u05d5\u05e0\u05ea\u05d5 \u05d5\u05d2\u05d5\u05e8\u05dc\u05d5 \u05e2\u05dc \u05db\u05e3 \u05d4\u05de\u05d0\u05d6\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd, \u05d1\u05d5\u05e0\u05d4\u05d5\u05e4\u05e8 \u05d7\u05d9\u05d9\u05d1 \u05dc\u05d1\u05d7\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d9\u05df \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d0\u05de\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea\u05d9\u05d5 \u05d4\u05de\u05d5\u05e1\u05e8\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d5 \u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05df \u05d4\u05db\u05dc \u05db\u05d3\u05d9 \u05dc\u05d4\u05e6\u05d9\u05dc \u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05de\u05e8\u05e6\u05d7 \u05e2\u05dd. \u05d4\u05d0\u05dd \u05d4\u05de\u05e2\u05d1\u05e8 \u05e9\u05dc\u05d5 \u05de\u05d4\u05d8\u05e4\u05ea \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05dc\u05ea\u05db\u05e0\u05d5\u05df \u05e8\u05e6\u05d7 \u05d9\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05ea \u05de\u05d4\u05dc\u05da \u05d4\u05d4\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d0\u05d5 \u05d9\u05e2\u05dc\u05d4 \u05dc\u05d5 \u05d4\u05db\u05dc?",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ko",
                "iso_3166_1": "KR",
                "name": "\ud55c\uad6d\uc5b4/\uc870\uc120\ub9d0",
                "overview": "\uae30\ub3c5\uad50\uac00 \uad6d\uac00\uc640 \ubbfc\uc871\uc774\ub77c\ub294 \uc774\ub984 \uc544\ub798 \uc885\uc18d\ub418\uc5b4, \uc608\uc218 \uadf8\ub9ac\uc2a4\ub3c4\ub97c \uc628\uc804\ud788 \ub530\ub974\ub294 \uc0b6\uc774 \ud76c\ubbf8\ud574\uc9c0\ub358 \uc2dc\ub300. \ub3c5\uc77c\uc758 \uc80a\uc740 \uc2e0\ud559\uc790 \ub514\ud2b8\ub9ac\ud788 \ubcf8\ud68c\ud37c\ub294 \u201c\uc624\ub298\ub0a0\uc758 \uae30\ub3c5\uad50\uc778\uc740 \uacfc\uc5f0 \uc5b4\ub5bb\uac8c \uc0b4\uc544\uc57c \ud558\ub294\uac00?\u201d\ub77c\ub294 \uc9c8\ubb38\uc744 \ub358\uc9c0\uba70, \uad50\ub9ac\uac00 \uc544\ub2cc \uc2e4\ucc9c\uc758 \uc911\uc694\uc131\uc744 \uc77c\uae68\uc6b4\ub2e4. \uadf8\ub294 \u201c\uad50\ud68c\ub294 \uc545\uc744 \ubc29\uad00\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4\u201d\ub294 \ud655\uace0\ud55c \uc2e0\ub150\uc744 \ud488\uace0 \ub808\uc9c0\uc2a4\ud0d5\uc2a4 \ud65c\ub3d9\uc5d0 \ucc38\uc5ec\ud558\uace0, \uacb0\uad6d \ud788\ud2c0\ub7ec \uc81c\uac70\ub77c\ub294 \uce58\uba85\uc801\uc778 \uc74c\ubaa8\uc5d0 \uc5f0\ub8e8\ub41c\ub2e4. \ud55c\ub54c \ud3c9\ud654\ub97c \uc124\uad50\ud558\ub358 \uadf8\uac00, \uc218\ub9ce\uc740 \uc720\ub300\uc778\uc744 \uad6c\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \uac78\uae30\ub85c \uacb0\uc2ec\ud558\uae30\uae4c\uc9c0\u2014\uc774 \uadf9\uc801\uc778 \uc5ec\uc815\uc740 \ubcf8\ud68c\ud37c\uac00 \uc120\ud0dd\ud55c \uae38\uc774 \uacfc\uc5f0 \uc5ed\uc0ac\uc758 \ubb3c\uc904\uae30\ub97c \ubc14\uafc0 \uac83\uc774\ub0d0, \uc544\ub2c8\uba74 \uc790\uc2e0\uc758 \ubaa8\ub4e0 \uac83\uc744 \uc557\uc544\uac08 \uac83\uc774\ub0d0\ub294 \ubb3c\uc74c\uc744 \ub0a8\uae34\ub2e4. \uadf8\uc758 \ud5cc\uc2e0\uacfc \uc8fd\uc74c\uc740 \uc624\ub298\ub0a0\uae4c\uc9c0\ub3c4 \u2018\ucc45\uc784 \uc788\ub294 \uc2e0\uc559\u2019\uc758 \ub300\ud45c\uc801 \uc0ac\ub840\ub85c \uae30\uc5b5\ub418\uba70, \uc2dc\ub300\uc640 \uad6d\uac00\ub97c \ub118\uc5b4\uc11c \uc2e0\uc559\uc758 \ubcf8\uc9c8\uc744 \ubb3b\ub294 \uae4a\uc740 \uc6b8\ub9bc\uc744 \uc804\ud55c\ub2e4.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "uk",
                "iso_3166_1": "UA",
                "name": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 2821,
                "name": "pacifism"
            },
            {
                "id": 9672,
                "name": "based on true story"
            },
            {
                "id": 189433,
                "name": "tyranny"
            },
            {
                "id": 192772,
                "name": "historical drama"
            },
            {
                "id": 207883,
                "name": "1940s"
            },
            {
                "id": 253695,
                "name": "christian film"
            },
            {
                "id": 279911,
                "name": "nazi germany"
            },
            {
                "id": 281237,
                "name": "independent film"
            }
        ],
        "budget": 25000000,
        "origin_country": [
            "BE",
            "IE"
        ],
        "runtime": 132,
        "revenue": 12165702,
        "tagline": "In an impossible time, it takes impossible courage."
    },
    {
        "tmdb_id": 1082424,
        "title": "Jane Austen Wrecked My Life",
        "overview": "An aspiring author looking to get more out of life takes up a writing residency and finds herself in the sort of romantic entanglements that could come from the pages of a Jane Austen novel.",
        "original_title": "Jane Austen a g\u00e2ch\u00e9 ma vie",
        "poster_path": "/iThaDLBdPHh9ijhWbTTC1IuvpiS.jpg",
        "release_date": "2025-01-22",
        "credits": [
            {
                "id": 1033745,
                "role": "Acting",
                "name": "Camille Rutherford",
                "character": "Agathe"
            },
            {
                "id": 1314700,
                "role": "Acting",
                "name": "Pablo Pauly",
                "character": "Felix"
            },
            {
                "id": 578939,
                "role": "Acting",
                "name": "Charlie Anson",
                "character": "Oliver"
            },
            {
                "id": 1183007,
                "role": "Acting",
                "name": "Annabelle Lengronne",
                "character": "Cheryl"
            },
            {
                "id": 1212094,
                "role": "Acting",
                "name": "Liz Crowther",
                "character": "Beth"
            },
            {
                "id": 3741870,
                "role": "Director",
                "name": "Laura Piani",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 35,
                "name": "Comedy"
            },
            {
                "id": 10749,
                "name": "Romance"
            },
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Agathe a autant de charme que de contradictions. Elle est c\u00e9libataire mais r\u00eave d\u2019une histoire d\u2019amour comme dans les romans de Jane Austen. Elle est libraire mais r\u00eave d\u2019\u00eatre \u00e9crivain. Elle a une imagination d\u00e9bordante mais ne vit rien. Sa vie n\u2019est jamais \u00e0 la hauteur de ce que promet la litt\u00e9rature. Invit\u00e9e \u00e0 la Jane Austen Residency en Angleterre, Agathe devra affronter angoisses et chim\u00e8res pour enfin r\u00e9aliser son r\u00eave d\u2019\u00e9criture\u2026 Et arr\u00eater de foirer sa vie amoureuse.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "An aspiring author looking to get more out of life takes up a writing residency and finds herself in the sort of romantic entanglements that could come from the pages of a Jane Austen novel.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Zdesperowana samotna ksi\u0119garka, zagubiona w \u015bwiecie fantazji, jest zmuszona spe\u0142ni\u0107 swoje marzenia o zostaniu pisark\u0105, aby nie psu\u0107 sobie \u017cycia mi\u0142osnego.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Agathe es tan encantadora como contradictoria. Es soltera, pero sue\u00f1a con una historia de amor digna de las novelas de Jane Austen. Es librera, pero sue\u00f1a con ser escritora. Tiene una gran imaginaci\u00f3n, aunque la vida nunca est\u00e1 a la altura de las promesas de la literatura. Invitada a una residencia de escritores en Inglaterra, Agathe tendr\u00e1 que enfrentarse a sus miedos y dudas para hacer realidad su sue\u00f1o de escribir... y enamorarse.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "Eine aufstrebende Autorin, die mehr aus ihrem Leben machen will, nimmt einen Schreibaufenthalt auf und ger\u00e4t in romantische Verstrickungen, die den Seiten eines Jane-Austen-Romans entsprungen sein k\u00f6nnten.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fi",
                "iso_3166_1": "FI",
                "name": "suomi",
                "overview": "Agathe ty\u00f6skentelee legendaarisessa Shakespeare & Co. -kirjakaupassa Pariisissa. H\u00e4n on romanttinen haaveilija ja tahtomattaan sinkku, joka unelmoi kirjailijanurasta ja Jane Austenin romaanin kaltaisesta rakkauden rakkaudesta. Todellisuus on kuitenkin toista: kirjoittaminen t\u00f6kkii eik\u00e4 rakkaus ota l\u00f6yty\u00e4kseen. H\u00e4nen paras yst\u00e4v\u00e4ns\u00e4 Felix j\u00e4rjest\u00e4\u00e4 h\u00e4nelle kutsun Jane Austen -kirjailijaresidenssiin  Englantiin, Agathe saa vihdoin oman Austen-hetkens\u00e4. H\u00e4n ajautuu yll\u00e4tt\u00e4v\u00e4\u00e4n kolmiodraamaan, aivan kuten suosikkikirjojensa sankarittaret.  P\u00e4\u00e4st\u00e4kseen unelmiensa \u00e4\u00e4relle, Agathen on uskallettava kohdata ep\u00e4varmuutensa ja selvitett\u00e4v\u00e4, mit\u00e4 h\u00e4n todella haluaa \u2013 rakkaudessa ja el\u00e4m\u00e4ss\u00e4.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "et",
                "iso_3166_1": "EE",
                "name": "Eesti",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0410\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0441 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0437, \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0434\u0435\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u041d\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0438\u043b\u0435\u043c\u043c\u043e\u0439, \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041e\u0441\u0442\u0438\u043d: \u043e\u0431\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0432\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u043d\u0430\u044f \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u66f8\u5e97\u5e97\u54e1\u827e\u5609\u7279\u662f\u73cd\u5967\u65af\u6c40\u7684\u982d\u865f\u7c89\u7d72\u3002\u4e00\u5fc3\u56ae\u5f80\u9047\u898b\u5c6c\u65bc\u81ea\u5df1\u7684\u9054\u897f\u5148\u751f\uff0c\u8ac7\u4e00\u6bb5\u73cd\u5967\u65af\u6c40\u5f0f\u7684\u6d6a\u6f2b\u6200\u60c5\u3002\u7136\u800c\uff0c\u751f\u6d3b\u537b\u4e4f\u5584\u53ef\u9673\uff0c\u5beb\u4f5c\u5de5\u4f5c\u4e5f\u6c92\u6709\u9032\u5c55\u3002\u6b63\u5c0d\u672a\u4f86\u8ff7\u60d8\u6642\uff0c\u5979\u6536\u5230\u4e86\u300c\u73cd\u5967\u65af\u6c40\u99d0\u6751\u8a08\u756b\u300d\u7684\u9080\u8acb\u3002\u800c\u4e14\u5728\u82f1\u570b\u99d0\u6751\u671f\u9593\uff0c\u5979\u7adf\u9047\u898b\u4e86\u73cd\u5967\u65af\u6c40\u7684\u66fe\u66fe\u66fe\u66fe\u59ea\u5b6b\u5967\u5229\u4f5b\u6d1b\uff01\u5c0d\u5beb\u4f5c\u7f3a\u4e4f\u4fe1\u5fc3\u7684\u827e\u5609\u7279\u548c\u5b9b\u5982\u9054\u897f\u5148\u751f\u7ffb\u7248\u7684\u5967\u5229\u4f5b\u6d1b\uff0c\u5169\u4eba\u662f\u5426\u6703\u5728\u98a8\u666f\u5982\u756b\u7684\u5049\u5927\u4f5c\u5bb6\u6545\u5c45\u78b0\u649e\u51fa\u610f\u60f3\u4e0d\u5230\u7684\u706b\u82b1\uff1f",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "FR"
        ],
        "runtime": 98,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 960299,
        "title": "Paternal",
        "overview": "In a small town in central France, Simon is a priest devoted to his parish. During a mass, Louise, whom he hadn\u2019t seen since his seminary years ago, reappears. She introduces him to Alo\u00e9, an 11-year-old child, who is his son. This news will disrupt his daily life: can he be a good priest for his parishioners and a good father for his child? Simon will try to convince the highest authorities of the Church that his vocation is compatible with paternal love.",
        "original_title": "Paternel",
        "poster_path": "/mgb8Qkb7SXf9bCYzJpo5g1O7fkV.jpg",
        "release_date": "2024-03-27",
        "credits": [
            {
                "id": 223532,
                "role": "Acting",
                "name": "Gr\u00e9gory Gadebois",
                "character": "Simon"
            },
            {
                "id": 114953,
                "role": "Acting",
                "name": "G\u00e9raldine Nakache",
                "character": "Louise"
            },
            {
                "id": 145162,
                "role": "Acting",
                "name": "Lyes Salem",
                "character": "Amine"
            },
            {
                "id": 3275234,
                "role": "Acting",
                "name": "Anton Alluin",
                "character": "Alo\u00e9"
            },
            {
                "id": 72090,
                "role": "Acting",
                "name": "Jacques Boudet",
                "character": "Monseigneur Guillaume"
            },
            {
                "id": 1884136,
                "role": "Director",
                "name": "Ronan Tronchot",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Dans une petite ville du centre de la France, Simon est un pr\u00eatre d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 sa paroisse. Au cours d\u2019une messe, Louise, qu\u2019il n\u2019avait pas revue depuis son s\u00e9minaire, il y a des ann\u00e9es, refait surface. Elle lui pr\u00e9sente Alo\u00e9, enfant de 11 ans, dont il est le p\u00e8re. Cette nouvelle va bouleverser son quotidien : peut-il \u00eatre un bon pr\u00eatre pour ses fid\u00e8les, et un bon p\u00e8re pour son enfant ? Simon va tenter de convaincre les plus hautes instances de l\u2019\u00c9glise que sa vocation est compatible avec l\u2019amour paternel.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "In a small town in central France, Simon is a priest devoted to his parish. During a mass, Louise, whom he hadn\u2019t seen since his seminary years ago, reappears. She introduces him to Alo\u00e9, an 11-year-old child, who is his son. This news will disrupt his daily life: can he be a good priest for his parishioners and a good father for his child? Simon will try to convince the highest authorities of the Church that his vocation is compatible with paternal love.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 1200000,
        "origin_country": [
            "FR"
        ],
        "runtime": 93,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1051486,
        "title": "Stockholm Bloodbath",
        "overview": "In 1520, the notorious and power-hungry Danish King Christian II is determined to seize the Swedish crown from Sten Sture, no matter what it takes. Meanwhile, sisters Freja and Anne make a solemn promise to seek revenge on the men who brutally murdered their family. Everything comes to a head in the heart of Stockholm, where the sisters are drawn into a ruthless political struggle between Sweden and Denmark that culminates in a mass execution, presided over by the mad King \"Christian the Tyrant,\" known as the Stockholm Bloodbath.",
        "original_title": "Stockholm Bloodbath",
        "poster_path": "/tzXOB8nxO70SfSbOhrYcY94x6MI.jpg",
        "release_date": "2024-01-19",
        "credits": [
            {
                "id": 1282054,
                "role": "Acting",
                "name": "Sophie Cookson",
                "character": "Anne Eriksson"
            },
            {
                "id": 150802,
                "role": "Acting",
                "name": "Claes Bang",
                "character": "King Kristian"
            },
            {
                "id": 1164111,
                "role": "Acting",
                "name": "Alba August",
                "character": "Freja Eriksson"
            },
            {
                "id": 1013156,
                "role": "Acting",
                "name": "Mikkel Boe F\u00f8lsgaard",
                "character": "Didrik Slagheck"
            },
            {
                "id": 76555,
                "role": "Acting",
                "name": "Jakob Oftebro",
                "character": "Gustave Trolle"
            },
            {
                "id": 29605,
                "role": "Director",
                "name": "Mikael H\u00e5fstr\u00f6m",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 28,
                "name": "Action"
            },
            {
                "id": 36,
                "name": "History"
            },
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            },
            {
                "id": 12,
                "name": "Adventure"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "In 1520, the notorious and power-hungry Danish King Christian II is determined to seize the Swedish crown from Sten Sture, no matter what it takes. Meanwhile, sisters Freja and Anne make a solemn promise to seek revenge on the men who brutally murdered their family. Everything comes to a head in the heart of Stockholm, where the sisters are drawn into a ruthless political struggle between Sweden and Denmark that culminates in a mass execution, presided over by the mad King \"Christian the Tyrant,\" known as the Stockholm Bloodbath.",
                "tagline": "Old grudges never die."
            },
            {
                "iso_639_1": "sv",
                "iso_3166_1": "SE",
                "name": "svenska",
                "overview": "Den maktgalne danske kungen Kristian II skyr inga medel n\u00e4r han planerar att ta \u00f6ver Sveriges krona fr\u00e5n Sten Sture. Samtidigt sv\u00e4r systrarna Freja och Anne att skoningsl\u00f6st h\u00e4mnas p\u00e5 de m\u00e4n som brutalt har m\u00f6rdat deras familj. Allt kulminerar i Sveriges huvudstad, d\u00e4r systrarna dras in i intrigerna kring den massavr\u00e4ttning som Kristian Tyrann har beordrat - Stockholms blodbad.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fi",
                "iso_3166_1": "FI",
                "name": "suomi",
                "overview": "Tositapahtumiin vuoteen 1520 sijoittuva Stockholm Bloodbath kertoo synk\u00e4n luvun Ruotsin historiasta, jolloin Tukholmassa toteutettiin l\u00e4hes 100 aatelisen ja siviilin joukkomurha. Annev ja h\u00e4nen kasvatussiskoaan Frejan l\u00e4htev\u00e4t kostoretkelle niit\u00e4 vastaan, jotka murhasivat heid\u00e4n perheens\u00e4 Annen h\u00e4iss\u00e4. Tukholmassa heid\u00e4t vedet\u00e4\u00e4n mukaan poliittiseen taisteluun Ruotsin ja Tanskan v\u00e4lill\u00e4. Tapahtumat viev\u00e4t joukkoteloitukseen, jota johtaa Tanskan kuningas Christian II.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0438 \u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u044f \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043e\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c, \u0443\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0438\u0445 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044e \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0435 \u0410\u043d\u043d\u044b. \u041f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0438\u0445 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u0442 \u0431\u0435\u0437\u0436\u0430\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u0437\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439, \u043a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u0430\u0437\u043d\u044c, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430\u044f \u0431\u0430\u043d\u044f.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "In het jaar 1520 wordt de familie van Anne en haar pleegzus Freja op Anne's trouwdag vermoord. Ze zweren wraak op de verantwoordelijken en belanden in Stockholm waar een politieke strijd woedt tussen Zweden en Denemarken. Dit resulteert in een massa-executie.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "Schweden, 1520: Die Schwestern Freja und Anne schw\u00f6ren blutige Rache an den M\u00e4nnern, die ihre Familie kaltbl\u00fctig ermordet haben. Diese brutalen S\u00f6ldner geh\u00f6ren allerdings zum Gefolge des tyrannischen K\u00f6nigs Christian II., der wild entschlossen ist, die schwedische Krone an sich zu rei\u00dfen. Alles spitzt sich im Herzen Stockholms zu, wo die Schwestern in eine r\u00fccksichtslose Macht\u00fcbernahme hineingezogen werden, welche in einer Massenexekution gipfelt, die als Stockholmer Blutbad in die Geschichte eingehen soll...",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "Anne Eriksson (Sophie Cookson) i jej siostra Freja (Alba August) straci\u0142y swoich najbli\u017cszych z r\u0105k tajemniczych zab\u00f3jc\u00f3w. \u017b\u0105dne zemsty, postanawiaj\u0105 ich wytropi\u0107. Trafiaj\u0105 do Sztokholmu. W stolicy Szwecji wik\u0142aj\u0105 si\u0119 w polityczn\u0105 intryg\u0119. Jej osi\u0105 jest walka o w\u0142adz\u0119 mi\u0119dzy Dani\u0105 a Szwecj\u0105, prowadz\u0105ca do tragicznego fina\u0142u.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "En 1520, le roi danois Christian II, avide de pouvoir, est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 s'emparer de la couronne su\u00e9doise de Sten Sture. Pendant ce temps, les s\u0153urs Freja et Anne font la promesse solennelle de se venger des hommes qui ont brutalement assassin\u00e9 leur famille.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "uk",
                "iso_3166_1": "UA",
                "name": "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u041f\u043e\u0434\u0456\u0457 \u0440\u043e\u0437\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u0457 \u0443 1520 \u0440\u043e\u0446\u0456. \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0414\u0430\u043d\u0456\u0457 \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u0456\u0430\u043d (\u041a\u043b\u0430\u0441 \u0411\u0430\u043d\u0433) \u043f\u0440\u0430\u0433\u043d\u0435 \u043f\u0456\u0434\u043a\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0456 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0456\u0432. \u0414\u0430\u043d\u0446\u0456 \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u044e\u044e\u0442\u044c \u0436\u043e\u0440\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0431\u0456\u0433 \u043d\u0430 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0431\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u0431\u0430\u0433\u0430\u0442\u043e \u043c\u0456\u0441\u0446\u0435\u0432\u0438\u0445. \u0423\u0441\u0435 \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u043b\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0456\u043b\u043b\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 (\u0421\u043e\u0444\u0456 \u041a\u0443\u043a\u0441\u043e\u043d). \u0420\u0430\u0437\u043e\u043c \u0437\u0456 \u0441\u0432\u043e\u0454\u044e \u043f\u0440\u0438\u0439\u043e\u043c\u043d\u043e\u044e \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u044e \u0424\u0440\u0435\u0454\u044e (\u0410\u043b\u044c\u0431\u0430 \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442) \u0432\u043e\u043d\u0430 \u0445\u043e\u0447\u0435 \u043f\u043e\u043c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0438\u0441\u044f. \u0414\u0456\u0432\u0447\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442\u044c \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0431\u0438\u0432\u0446\u044c \u0457\u0445\u043d\u044c\u043e\u0457 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0442\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0430\u044e\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u043e\u043c\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0437 \u0432\u0434\u043e\u0432\u043e\u044e \u0437\u0430\u0433\u0438\u0431\u043b\u043e\u0433\u043e \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0430\u043d\u0446\u0456 \u0437\u0430\u0445\u043e\u043f\u0438\u043b\u0438 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c. \u0412 \u043f\u043e\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f \u0441\u0432\u043e\u0454\u0457 \u043e\u0431\u0456\u0446\u044f\u043d\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u0456\u0430\u043d \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0443\u0454 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0438 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u044c\u043a\u0443 \u0448\u043b\u044f\u0445\u0442\u0443.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 9672,
                "name": "based on true story"
            },
            {
                "id": 208244,
                "name": "16th century"
            },
            {
                "id": 296594,
                "name": "mass execution"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "SE"
        ],
        "runtime": 145,
        "revenue": 0,
        "tagline": "Old grudges never die."
    },
    {
        "tmdb_id": 1127632,
        "title": "Ernest Cole: Lost and Found",
        "overview": "More than 60,000 of Ernest Cole\u2019s 35mm film negatives were inexplicably discovered in a bank vault in Stockholm, Sweden. Most considered these forever lost, especially the thousands of pictures he shot in the U.S. Told through Cole\u2019s own writings, the stories of those closest to him, and the lens of his uncompromising work, the film is a reintroduction of a pivotal Black artist to a new generation and will unravel the mystery of his missing negatives.",
        "original_title": "Ernest Cole: Lost and Found",
        "poster_path": "/nEqDYZtw9GlzmwvmflY6b2mfwd7.jpg",
        "release_date": "2024-11-22",
        "credits": [
            {
                "id": 1200864,
                "role": "Acting",
                "name": "LaKeith Stanfield",
                "character": "Ernest Cole (voice)"
            },
            {
                "id": 40312,
                "role": "Director",
                "name": "Raoul Peck",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [
            {
                "author": "Brent Marchant",
                "content": "Chronicling the atrocities of social, political and ethnic persecution is undeniably a courageous and important act, especially when informing a largely unaware public of the horrendous events unfolding out of view. However, doing so can also take quite a toll on those recording such incidents, as seen in the graphic depictions captured in their accounts. Such was the case for South African photographer Ernest Cole (1940-1990), who snapped vivid, troubling images of apartheid in his homeland in the early 1960s. In doing so, he took his life in his hands when photographing what was occurring, often having to shoot photos clandestinely and on the run. But Cole nevertheless managed to record candid images of the disturbing treatment Black citizens received at the hands of a brutal, uncaring, insensitive White population, frequently with the complicity of other Africans. Cole eventually fled to the US, to which he was soon exiled by South African authorities for having published House of Bondage (1967), a book of photos depicting the barbarity of the country\u2019s apartheid practices, a title that was subsequently banned in his homeland. Once stateside, though, Cole became disillusioned when he found nearly comparable, legally sanctioned prejudice impacting Blacks in the American South under the region\u2019s Jim Crow Laws. That disillusionment, combined with a profound case of homesickness and the apparent onset of depression, he withdrew from the photographic work that made him famous. Over the next two decades, he moved about aimlessly, including stints in Sweden and elsewhere before returning to the US, gradually falling into obscurity (including the mysterious disappearance of his photographic archives) and becoming homeless on the streets of New York before his death in 1990. Writer-director Raoul Peck documents Cole\u2019s biography through a largely first-person narrative detailing the protagonist\u2019s life and outlooks through what are said to be his own words and photos, a novel approach to presenting his story. And, through the film\u2019s first half, the production succeeds brilliantly at this. However, once past the midpoint, the picture loses its way. The chronological storytelling approach used at the outset is frequently abandoned in favor of a confusingly disjointed timeline. What\u2019s more, Cole\u2019s words at times become redundant, and the specifics behind his artistic withdrawal (and the associated effects of that decision) remain cryptic and unexplained, with many pieces of the puzzle conveniently missing. It\u2019s also mystifying how Cole is somehow able to offer observations of events that took place after his demise, such as the miraculous but inexplicable rediscovery of much of his archive material in a Swedish bank vault in 2017. Regrettably, however, these changes in direction undermine all of the goodwill that the filmmaker worked so diligently to establish at the beginning. These are decidedly perplexing developments, to be sure, as they affect certain aspects of the film that worked well early on, such as its skillful editing, which just doesn\u2019t hold up nearly as well in the back end. To its credit, several elements remain consistently solid throughout, such as the mesmerizing narration of LaKeith Stanfield as the protagonist, the superb original score by Alexei Aigui, and the fine selection of photos and archive footage used for telling Cole\u2019s story. Had this release been put together as well in the second half as it had been in the first, this truly would have been an outstanding documentary. But, as it stands now, this feels like an offering that was only half finished, a regrettable outcome for a compelling story about a gifted, enigmatic figure.",
                "created_at": "2024-11-30T04:38:25.109Z",
                "url": "https://www.themoviedb.org/review/674a96c1987d86c0eea01352"
            }
        ],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "More than 60,000 of Ernest Cole\u2019s 35mm film negatives were inexplicably discovered in a bank vault in Stockholm, Sweden. Most considered these forever lost, especially the thousands of pictures he shot in the U.S. Told through Cole\u2019s own writings, the stories of those closest to him, and the lens of his uncompromising work, the film is a reintroduction of a pivotal Black artist to a new generation and will unravel the mystery of his missing negatives.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "fr",
                "iso_3166_1": "FR",
                "name": "Fran\u00e7ais",
                "overview": "Ernest Cole, photographe sud-africain, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 exposer au monde entier les horreurs de l'apartheid. Son livre House of Bondage, publi\u00e9 en 1967 alors qu'il n'avait que 27 ans, l\u2019a conduit \u00e0 s'exiler \u00e0 New York et en Europe pour le reste de sa vie, sans jamais retrouver ses rep\u00e8res. Raoul Peck raconte ses errances, ses tourments d\u2019artiste et sa col\u00e8re au quotidien, face au silence ou la complicit\u00e9 du monde occidental devant les horreurs du r\u00e9gime de l\u2019Apartheid. Il raconte aussi comment, en 2017, 60 000 n\u00e9gatifs de son travail sont d\u00e9couverts dans le coffre d'une banque su\u00e9doise.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ko",
                "iso_3166_1": "KR",
                "name": "\ud55c\uad6d\uc5b4/\uc870\uc120\ub9d0",
                "overview": "\uc544\ud30c\ub974\ud2b8\ud5e4\uc774\ud2b8 \uccb4\uc81c\ud558\uc5d0\uc11c \ub0a8\uc544\uacf5 \ubbfc\uc911\uc758 \uc2e4\uc0c1\uc744 \ub2f4\uc740 \uc0ac\uc9c4\uc9d1\uc744 20\ub300\uc5d0 \ubc1c\uac04\ud55c \ud6c4 \uc0ac\ub78c\ub4e4\uc758 \uae30\uc5b5\uc5d0\uc11c \uc78a\ud614\uace0, 1990\ub144 \ub9dd\uba85\uc790 \uc2e0\ubd84\uc73c\ub85c \ub274\uc695\uc5d0\uc11c \uac00\ub09c\ud558\uace0 \uc678\ub86d\uac8c \uc0dd\uc744 \ub9c8\uac10\ud55c \uc0ac\uc9c4\uc791\uac00 \uc5b4\ub2c8\uc2a4\ud2b8 \ucf5c\uc758 \uc0b6\uc758 \uada4\uc801\uc744 \uc887\ub294\ub2e4. \uc544\ub2c8, \uadf8\uc758 \ud749\uc911\uc744 \uaff0\ub6ab\ub294\ub2e4. \ubd88\uac00\uc0ac\uc758\ud558\uac8c \ubc1c\uacac\ub41c 60,000\uc5ec \uc810\uc758 \ub124\uac70\ud2f0\ube0c \ud544\ub984\uc744 \ub9e4\uac1c\ub85c \uac10\ub3c5\uc740 \uc5b4\ub2c8\uc2a4\ud2b8 \ucf5c\uc744 \uc0b6\uc744 \ud638\ucd9c\ud55c\ub2e4.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "it",
                "iso_3166_1": "IT",
                "name": "Italiano",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "CN",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "de",
                "iso_3166_1": "DE",
                "name": "Deutsch",
                "overview": "Raoul Peck \u2013 Oscar-nominiert f\u00fcr \u201eI Am Not Your Negro\u201c \u2013 kehrt mit einem preisgekr\u00f6nten Dokumentarfilm auf die deutschen Leinw\u00e4nde zur\u00fcck: In \u201eErnest Cole: Lost and Found\u201c erz\u00e4hlt er die bewegende Geschichte des s\u00fcdafrikanischen Fotografen Ernest Cole, dessen k\u00fcnstlerischer Nachlass, bestehend aus 60.000 Fotonegative, 2017 in einem schwedischen Banksafe entdeckt wurde. Cole hatte 1967 mit seinem Fotobuch \u201eHouse of Bondage\u201c der Welt\u00f6ffentlichkeit die rassistische Realit\u00e4t in seinem Heimatland vor Augen gef\u00fchrt, geriet in der 80er Jahren allerdings in Vergessenheit und starb 1990 im Alter von nur 49 Jahren in New York. Mit Coles geborgenen Bildern und Texten rekonstruiert Peck den Lebensweg eines engagierten und bahnbrechenden K\u00fcnstlers, dessen Werk  von der Wut \u00fcber das Schweigen im Angesicht der Schrecken des Apartheid-Regimes beseelt ist.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "Met zijn schrijnende beelden liet fotograaf Ernest Cole (1940-1990) eind jaren \u201960 als eerste zien wat apartheid betekende voor zwarte Zuid-Afrikanen als hijzelf. De wereld reageerde geschokt. Cole werd geprezen om zijn talent, samengebracht in zijn boek House of Bondage. Maar het tonen van de harde werkelijkheid had een prijs: Cole  werd verbannen naar New York. Dat hij in de VS steeds meer overeenkomsten zag met het racisme in zijn eigen land, was een harde les. In de jaren tachtig raakte Cole in de vergetelheid, mede doordat zijn negatieven verloren leken te zijn gegaan. Hij stierf er in 1990 in armoede, zonder ooit nog terug te keren naar zijn thuisland. Dat leek het einde van zijn turbulente verhaal. Totdat er in 2017 60.000 negatieven van zijn werk werden ontdekt in een Zweedse bankkluis.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "pl",
                "iso_3166_1": "PL",
                "name": "Polski",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "zh",
                "iso_3166_1": "TW",
                "name": "\u666e\u901a\u8bdd",
                "overview": "\u5f9e\u7f8e\u570b\u9ed1\u4eba\u4f5c\u5bb6\u8a79\u59c6\u65af\u9b91\u5fb7\u6eab\uff08\u300a\u6211\u4e0d\u662f\u9ed1\u5974\u300b\uff0c41 \u5c46\uff09\uff0c\u5230\u5df2\u6545\u5357\u975e\u651d\u5f71\u5e2b\u6069\u65af\u7279\u9ad8\u723e\uff0c\u62c9\u70cf\u7562\u514b\u7e7c\u7e8c\u4ee5\u93e1\u982d\u6355\u6349\u4e00\u4ee3\u4ee3\u9ed1\u4eba\u722d\u53d6\u5e73\u7b49\u7684\u6297\u722d\u4e8b\u8e5f\u3002\u9996\u4f4d\u651d\u5f71\u5e2b\u5c07\u5357\u975e\u7a2e\u65cf\u9694\u96e2\u653f\u7b56\u4e0b\u7684\u6c11\u751f\u82e6\u6cc1\u516c\u8af8\u65bc\u4e16\uff0c\u9ad8\u723e\u88ab\u8feb\u6d41\u4ea1\uff0c\u5728\u7d10\u7d04\u8857\u982d\u898b\u8b49\u6b67\u8996\u7121\u8655\u4e0d\u5728\uff0c\u751f\u547d\u5931\u7126\uff0c\u65bc1990 \u5e74\u75c5\u901d\uff0c\u672a\u53ca\u5f97\u898b\u5bb6\u570b\u81ea\u7531\u7684\u4e00\u5929\u3002\u53ca\u81f32017 \u5e74\u516d\u842c\u5f35\u5e95\u7247\u96e2\u5947\u5730\u5728\u745e\u5178\u9280\u884c\u4fdd\u96aa\u5eab\u88ab\u767c\u73fe\uff0c\u7562\u514b\u5c31\u8b93\u5e40\u5e40\u9707\u64bc\u4eba\u5fc3\u7684\u76f8\u7247\uff0c\u76f4\u7167\u51fa\u6b77\u53f2\u7684\u6c89\u91cd\uff0c\u81ea\u9053\u51fa\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u985b\u7c38\u4e00\u751f\u3002\u5eb7\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u7d00\u9304\u7247\u3002",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 1003,
                "name": "photographer"
            },
            {
                "id": 3644,
                "name": "south africa"
            },
            {
                "id": 4106,
                "name": "apartheid"
            },
            {
                "id": 190675,
                "name": "black history"
            },
            {
                "id": 198429,
                "name": "anti-apartheid"
            },
            {
                "id": 282080,
                "name": "documentary"
            },
            {
                "id": 316547,
                "name": "freelance photographer"
            },
            {
                "id": 343545,
                "name": "black protagonist"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "FR"
        ],
        "runtime": 105,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1174485,
        "title": "Centaures de la nit",
        "overview": "A blind man, haunted by his past, who pays a visit to the monastery of Poblet. The goal is to help a friend steal the relics hidden by some Slovenian monks. There, however, he is reunited with the woman who has always loved him.",
        "original_title": "Centaures de la nit",
        "poster_path": "/6uP8YufV7P10XLuo7PQYJmhWlam.jpg",
        "release_date": "2025-05-16",
        "credits": [
            {
                "id": 1077758,
                "role": "Acting",
                "name": "Llu\u00eds Soler",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 4255593,
                "role": "Acting",
                "name": "David Siscar",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 2567095,
                "role": "Acting",
                "name": "Marc Farr\u00e9",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 1021760,
                "role": "Acting",
                "name": "Montse Germ\u00e1n",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 73699,
                "role": "Acting",
                "name": "Muntsa Alca\u00f1iz",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 618101,
                "role": "Director",
                "name": "Marc Recha",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "ca",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Catal\u00e0",
                "overview": "Es basa en la hist\u00f2ria real d\u2019un fot\u00f2graf eslov\u00e8 invident i tres monjos. Rodada al monestir de Poblet, a Tarragona, amb un elenc conformat en bona mesura per actors no professionals invidents, l\u2019\u00faltima obra de Marc Recha proposa una premissa suggeridora: un home a la ca\u00e7a d\u2019unes rel\u00edquies amagades per uns monjos eslovens es retroba amb l\u2019amor de la seva vida.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "A blind man, haunted by his past, who pays a visit to the monastery of Poblet. The goal is to help a friend steal the relics hidden by some Slovenian monks. There, however, he is reunited with the woman who has always loved him.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 105,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1084695,
        "title": "The Remnants of You",
        "overview": "Sara leaves New York, where she\u2019s preparing for her first jazz concert, to return to her hometown in Huesca, Spain, after her father\u2019s sudden death. Inheriting a farm and a flock of ecological sheep with her sister Elena, she struggles with grief and guilt. She immerses herself in farming, yet, despite her efforts, she feels lost in a life she didn\u2019t choose. Will she stay to preserve her father\u2019s legacy, or find the courage to follow her own path?",
        "original_title": "Lo que queda de ti",
        "poster_path": "/qnQdM7yq6HnzsZYkqKe010c3OWz.jpg",
        "release_date": "2025-05-16",
        "credits": [
            {
                "id": 1858358,
                "role": "Acting",
                "name": "Laia Manzanares",
                "character": "Sara"
            },
            {
                "id": 2999682,
                "role": "Acting",
                "name": "\u00c1ngela Cervantes",
                "character": "Elena"
            },
            {
                "id": 1168435,
                "role": "Acting",
                "name": "Ruy de Carvalho",
                "character": "Mauro"
            },
            {
                "id": 1633218,
                "role": "Acting",
                "name": "Anna Tenta",
                "character": "Tina"
            },
            {
                "id": 4943854,
                "role": "Acting",
                "name": "Natalia Risue\u00f1o",
                "character": "Rebeca"
            },
            {
                "id": 2391077,
                "role": "Director",
                "name": "Gala Gracia",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Una pianista debe dejar su carrera musical para regresar al pueblo familiar tras la muerte de su padre.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Sara leaves New York, where she\u2019s preparing for her first jazz concert, to return to her hometown in Huesca, Spain, after her father\u2019s sudden death. Inheriting a farm and a flock of ecological sheep with her sister Elena, she struggles with grief and guilt. She immerses herself in farming, yet, despite her efforts, she feels lost in a life she didn\u2019t choose. Will she stay to preserve her father\u2019s legacy, or find the courage to follow her own path?",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 91,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 997892,
        "title": "The Island of Lost Girls",
        "overview": "Three young sisters live in a house waiting to be adopted, and more importantly, not to be separated. With nothing left to lose, they decide to take a day off and escape to the beach.",
        "original_title": "The Island of Lost Girls",
        "poster_path": "/eteV3jMCCXKuUSl4rgjATzu4GuO.jpg",
        "release_date": "2024-12-19",
        "credits": [
            {
                "id": 2510783,
                "role": "Acting",
                "name": "Avila Schmidt",
                "character": "Avila"
            },
            {
                "id": 3624988,
                "role": "Acting",
                "name": "Autumn Schmidt",
                "character": "Autumn"
            },
            {
                "id": 3624990,
                "role": "Acting",
                "name": "Scarlet Schmidt",
                "character": "Scarlet"
            },
            {
                "id": 2510784,
                "role": "Director",
                "name": "Ann-Marie Schmidt",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 10751,
                "name": "Family"
            },
            {
                "id": 12,
                "name": "Adventure"
            },
            {
                "id": 53,
                "name": "Thriller"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Three young sisters live in a house waiting to be adopted, and more importantly, not to be separated. With nothing left to lose, they decide to take a day off and escape to the beach.",
                "tagline": "Three sisters. One epic adventure."
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "MX",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "nl",
                "iso_3166_1": "NL",
                "name": "Nederlands",
                "overview": "Drie jonge zussen wonen in een huis, wachtend om geadopteerd te worden, en nog belangrijker, om niet gescheiden te worden. Omdat ze niets meer te verliezen hebben, besluiten ze een dag vrij te nemen en naar het strand te ontsnappen.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ru",
                "iso_3166_1": "RU",
                "name": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
                "overview": "\u0422\u0440\u0438 \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0438, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043b\u043e\u0432\u0443\u0448\u043a\u0435 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0449\u0435\u0440\u0435 \u0441 \u0433\u0440\u043e\u0445\u043e\u0447\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430\u043c\u0438, \u0441\u043e\u0442\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u0438 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043b\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "US"
        ],
        "runtime": 104,
        "revenue": 0,
        "tagline": "Three sisters. One epic adventure."
    },
    {
        "tmdb_id": 1270816,
        "title": "El cuento del lobo",
        "overview": "",
        "original_title": "El cuento del lobo",
        "poster_path": "/tjCeKESv6z3g7zu9JFCvKpkFEjt.jpg",
        "release_date": "2025-05-16",
        "credits": [
            {
                "id": 233947,
                "role": "Acting",
                "name": "Daniel Grao",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 74942,
                "role": "Acting",
                "name": "Luc\u00eda Jim\u00e9nez",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 1027740,
                "role": "Acting",
                "name": "Paco Tous",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 2545932,
                "role": "Acting",
                "name": "Mar\u00eda Romanillos",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 233957,
                "role": "Director",
                "name": "Norberto L\u00f3pez Amado",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 53,
                "name": "Thriller"
            },
            {
                "id": 9648,
                "name": "Mystery"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Olga y Javier, una pareja de clase media, presencian como la chica que va a limpiarles la casa recibe mensajes amenazantes en su m\u00f3vil. Ante esta situaci\u00f3n, deciden intervenir, enfrent\u00e1ndose as\u00ed a un repentino cambio de vida. La aparici\u00f3n del padre de la chica, las dudas y las diferencias cada vez generan m\u00e1s interrogantes en una situaci\u00f3n complicada de resolver.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 10181,
                "name": "based on play or musical"
            },
            {
                "id": 254226,
                "name": "threatened woman"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 0,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1315946,
        "title": "The Instinct",
        "overview": "A home invasion thriller starring a dog trainer trying to modify a human's brain.",
        "original_title": "El Instinto",
        "poster_path": "/3hMZBJel71RKmXyuXArp8oAcRTj.jpg",
        "release_date": "2025-05-16",
        "credits": [
            {
                "id": 79289,
                "role": "Acting",
                "name": "Javier Pereira",
                "character": "Abel"
            },
            {
                "id": 51902,
                "role": "Acting",
                "name": "Fernando Cayo",
                "character": "Jos\u00e9"
            },
            {
                "id": 1102408,
                "role": "Acting",
                "name": "Eva Llorach",
                "character": "Sonia"
            },
            {
                "id": 4555612,
                "role": "Acting",
                "name": "Pepe Villena",
                "character": "Padre"
            },
            {
                "id": 1510033,
                "role": "Acting",
                "name": "Silvia Conesa",
                "character": "Madre"
            },
            {
                "id": 4536518,
                "role": "Director",
                "name": "Juan Albarrac\u00edn",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 53,
                "name": "Thriller"
            },
            {
                "id": 27,
                "name": "Horror"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Un arquitecto agoraf\u00f3bico que necesita desesperadamente una cura se somete a la terapia experimental de un adiestrador de perros de caza.",
                "tagline": "No pienses. Act\u00faa"
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "A home invasion thriller starring a dog trainer trying to modify a human's brain.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 10353,
                "name": "agoraphobia"
            },
            {
                "id": 13008,
                "name": "train"
            },
            {
                "id": 15162,
                "name": "dog"
            },
            {
                "id": 262703,
                "name": "dog training"
            }
        ],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 92,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1473736,
        "title": "M\u00e3e vol dir mare",
        "overview": "",
        "original_title": "M\u00e3e vol dir mare",
        "poster_path": "/xWiDrjOUexvsZsnhKizstwki3zn.jpg",
        "release_date": "2025-05-13",
        "credits": [
            {
                "id": 4722599,
                "role": "Director",
                "name": "F\u00falvia Nicol\u00e0s Tolosa",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            },
            {
                "id": 10770,
                "name": "TV Movie"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "ca",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Catal\u00e0",
                "overview": "La Larissa, la Stefany i la Vitoria s\u00f3n tres germanes brasileres adoptades a Catalunya fa vint anys. Ara han aconseguit trobar la seva mare biol\u00f2gica, de qui van ser separades amb vuit, cinc i dos anys. Des de petites han buscat aquest retrobament, per\u00f2 quan arriba l'hora han d'enfrontar-se als dubtes, la por i la incertesa d'abra\u00e7ar a qui, en el fons, \u00e9s una desconeguda. El documental \"M\u00e3e vol dir mare\" acompanya mare i filles al llarg d'aquest proc\u00e9s de mutu reconeixement i acceptaci\u00f3.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 0,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1455434,
        "title": "Almudena",
        "overview": "In her own words, over the years, Almudena Grandes shared her way of seeing the world, understanding life, and approaching writing. But Almudena is no longer here.  The aim of this film is to keep her memory alive: to celebrate her life and work without forgetting the painful void left by her passing. Luis Garc\u00eda Montero, her husband, steps into that void and, in doing so, completes the intimate portrait of a writer who, like few others, has been able to tell the story of our lives.",
        "original_title": "Almudena",
        "poster_path": "/5GHFiljC5CR9zurX3WE4qrm4Fbm.jpg",
        "release_date": "2025-05-14",
        "credits": [
            {
                "id": 149306,
                "role": "Acting",
                "name": "Almudena Grandes",
                "character": "Herself"
            },
            {
                "id": 3011056,
                "role": "Acting",
                "name": "Luis Garc\u00eda Montero",
                "character": "Himself"
            },
            {
                "id": 1050783,
                "role": "Acting",
                "name": "Azucena Rodr\u00edguez",
                "character": "Herself"
            },
            {
                "id": 1050783,
                "role": "Director",
                "name": "Azucena Rodr\u00edguez",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "In her own words, over the years, Almudena Grandes shared her way of seeing the world, understanding life, and approaching writing. But Almudena is no longer here.  The aim of this film is to keep her memory alive: to celebrate her life and work without forgetting the painful void left by her passing. Luis Garc\u00eda Montero, her husband, steps into that void and, in doing so, completes the intimate portrait of a writer who, like few others, has been able to tell the story of our lives.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Con sus propias palabras, a lo largo de los a\u00f1os, Almudena Grandes cuenta su manera de ver el mundo, de entender la vida y la escritura. Pero Almudena ya no est\u00e1. El anhelo de esta pel\u00edcula es mantener viva su memoria, celebrar su vida y su obra, sin olvidar el doloroso vac\u00edo que ha dejado su muerte. Luis Garc\u00eda Montero, su marido, se adentra en ese vac\u00edo y, al hacerlo, completa el retrato \u00edntimo de una escritora que ha sabido como pocas contarnos nuestra vida.",
                "tagline": "El retrato m\u00e1s \u00edntimo de la escritora Almudena Grandes"
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 80,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1464284,
        "title": "Alexina B. Composing Lives",
        "overview": "A documentary that explores the composition process of Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s' new opera, National Music Prize 2020, inspired by the memoirs of Alexina B., a 19th-century intersex person. In this artistic journey, Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s transforms the understanding of intersex reality into a source of empathy and inspiration, showing how each musical and narrative decision brings this moving story to life, culminating in its premiere at the Gran Teatre del Liceu.",
        "original_title": "Alexina B. Vides en composici\u00f3",
        "poster_path": "/cLNuhIACFSSv6fmUegZIdR0BOQG.jpg",
        "release_date": "2025-05-14",
        "credits": [
            {
                "id": 4348633,
                "role": "Acting",
                "name": "Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 5262832,
                "role": "Acting",
                "name": "Ir\u00e8ne Gayraud",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 4369336,
                "role": "Acting",
                "name": "Marta Pazos",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 5380434,
                "role": "Acting",
                "name": "Camino Bar\u00f3",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 5380435,
                "role": "Acting",
                "name": "Jordi Su\u00e1rez",
                "character": ""
            },
            {
                "id": 4743076,
                "role": "Director",
                "name": "Alexis Borr\u00e0s Izquierdo",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "A documentary that explores the composition process of Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s' new opera, National Music Prize 2020, inspired by the memoirs of Alexina B., a 19th-century intersex person. In this artistic journey, Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s transforms the understanding of intersex reality into a source of empathy and inspiration, showing how each musical and narrative decision brings this moving story to life, culminating in its premiere at the Gran Teatre del Liceu.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ca",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Catal\u00e0",
                "overview": "Despr\u00e9s de guanyar el Premi Nacional de M\u00fasica 2020, Raquel Garc\u00eda-Tom\u00e1s inicia el proc\u00e9s de composici\u00f3 de l'\u00f2pera Alexina B., inspirada en les mem\u00f2ries de la primera persona reconeguda com a intersexual. Les decisions musicals i narratives donaran vida a aquesta hist\u00f2ria commovedora que visibilitza a un col\u00b7lectiu sovint silenciat.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 77,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1465915,
        "title": "Poirot, the Last Witness",
        "overview": "Poirot, the Last Witness portrays Chilean photographer Luis Poirot (Santiago, 1940) as he opens his largely unpublished archive for the first time. Witness to key moments in Chile and Spain, from the Popular Unity (Unidad Popular) until now, we see him in action, in conversation, and in portrait sessions alongside figures such as Joan Manuel Serrat, Isabel Allende, and Pablo Larra\u00edn.",
        "original_title": "Poirot, \u00faltimo testigo",
        "poster_path": "/oB3qJnisrO430UNe8lAjwm7PPbp.jpg",
        "release_date": "2025-05-14",
        "credits": [
            {
                "id": 1204232,
                "role": "Director",
                "name": "Francesc Relea",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Poirot, the Last Witness portrays Chilean photographer Luis Poirot (Santiago, 1940) as he opens his largely unpublished archive for the first time. Witness to key moments in Chile and Spain, from the Popular Unity (Unidad Popular) until now, we see him in action, in conversation, and in portrait sessions alongside figures such as Joan Manuel Serrat, Isabel Allende, and Pablo Larra\u00edn.",
                "tagline": ""
            },
            {
                "iso_639_1": "ca",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Catal\u00e0",
                "overview": "Mostra al fot\u00f2graf xil\u00e8 Luis Poirot (Santiago, 1940) mentre obre per primera vegada el seu arxiu, en gran part in\u00e8dit. Testimoni de moments clau a Xile i Espanya, des de la Unitat Popular fins avui, ho veiem en acci\u00f3, en di\u00e0leg i en sessions de retrat amb figures com Joan Manuel Serrat, Isabel Allende i Pablo Larra\u00edn.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES",
            "CL"
        ],
        "runtime": 70,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1472083,
        "title": "[REC]QUIEM",
        "overview": "",
        "original_title": "[REC]QUIEM",
        "poster_path": "/4aXDM823VZow2TELYmtHXiibvWm.jpg",
        "release_date": "2025-05-13",
        "credits": [
            {
                "id": 4977913,
                "role": "Acting",
                "name": "Luiggi Wahnon",
                "character": "Richard"
            },
            {
                "id": 5402004,
                "role": "Acting",
                "name": "Roc Amaro",
                "character": "Sombrero"
            },
            {
                "id": 5402005,
                "role": "Acting",
                "name": "Roc\u00edo Herrero",
                "character": "Ruedas"
            },
            {
                "id": 5402010,
                "role": "Director",
                "name": "Carlos Jes\u00fas Paredes",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 35,
                "name": "Comedy"
            },
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Richard est\u00e1 a punto de cumplir 18 a\u00f1os, sintiendose perdido sus amigos lo invitan a salir, sin imaginar que esa fiesta ser\u00e1 algo m\u00e1s significativo. Esa noche, sin saberlo, vivir\u00e1n la \u00faltima noche de su joventud, una noche que cambiar\u00e1 todo para siempre.",
                "tagline": "Una despedida rara, bonita y un poco fuera de gui\u00f3n."
            },
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [
            {
                "id": 6054,
                "name": "friendship"
            },
            {
                "id": 34079,
                "name": "death"
            },
            {
                "id": 248870,
                "name": "memories"
            }
        ],
        "budget": 400,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 0,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1465914,
        "title": "Sunu Gaal (Our Cayuco)",
        "overview": "Why do so many Africans dream of going to Europe? Are they aware of the dangers and racism? Sunu Gaal (Our Cayuco) follows young people from Senegal who are torn between staying in a country marked by neocolonialism, which plunders its resources, or risking an obstacle-filled journey to Europe.",
        "original_title": "Sunu Gaal (El nostre cayuco)",
        "poster_path": "/v1ENjCOgkXPFaMs7yIljMtwF6ft.jpg",
        "release_date": "2025-05-15",
        "credits": [
            {
                "id": 5377723,
                "role": "Director",
                "name": "Josep T.Par\u00eds",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 99,
                "name": "Documentary"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "en",
                "iso_3166_1": "US",
                "name": "English",
                "overview": "Why do so many Africans dream of going to Europe? Are they aware of the dangers and racism? Sunu Gaal (Our Cayuco) follows young people from Senegal who are torn between staying in a country marked by neocolonialism, which plunders its resources, or risking an obstacle-filled journey to Europe.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "SN",
            "ES"
        ],
        "runtime": 72,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    },
    {
        "tmdb_id": 1476762,
        "title": "Joselico",
        "overview": "",
        "original_title": "Joselico",
        "poster_path": null,
        "release_date": "2025-05-13",
        "credits": [
            {
                "id": 5145437,
                "role": "Director",
                "name": "Sergio M\u00e1resc",
                "character": null
            }
        ],
        "reviews": [],
        "genres": [
            {
                "id": 35,
                "name": "Comedy"
            },
            {
                "id": 18,
                "name": "Drama"
            }
        ],
        "languages": [
            {
                "iso_639_1": "es",
                "iso_3166_1": "ES",
                "name": "Espa\u00f1ol",
                "overview": "Tras las vacaciones, los veraneantes se marchan y el pueblo queda despoblado. Joselico es el \u00fanico ni\u00f1o de esta pedan\u00eda rural, pero esta vez tiene una idea para no estar solo durante el resto del a\u00f1o.",
                "tagline": ""
            }
        ],
        "keywords": [],
        "budget": 0,
        "origin_country": [
            "ES"
        ],
        "runtime": 0,
        "revenue": 0,
        "tagline": ""
    }
]